<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>愛情 on 未來 Liu.me</title>
    <link>https://willliu.me/tags/%E6%84%9B%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 愛情 on 未來 Liu.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://willliu.me/tags/%E6%84%9B%E6%83%85/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>聽風的歌</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-murakami-haruki-wind-pinball/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-murakami-haruki-wind-pinball/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;老實說-每次看村上春樹的書-都是從摸不著頭緒開始-村上的行文方式是一種非常強調感覺的狀態-我每次讀完村上的書-都會覺得-好看-事實上-當要問為什麼的時候-總是很難說出所以然來&#34;&gt;老實說，每次看村上春樹的書，都是從摸不著頭緒開始，村上的行文方式是一種非常強調感覺的狀態。我每次讀完村上的書，都會覺得：「好看。」事實上，當要問為什麼的時候，總是很難說出所以然來。&lt;/h4&gt;

&lt;h2 id=&#34;高度自傳的寫法&#34;&gt;高度自傳的寫法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;沒有人名，但是主角的刻畫如此清晰，總是覺得到底村上在下筆的時候，寫的是自己呢？還是真的是一個虛幻的人物。但正因為這樣看起來好像是村上本人在故事之中，讓我更能深入其境，好像每一個畫面、每一次具對話，都是有一個具象的影片在腦海中上演。好像真的有這麼一個人，就好像看著電影一般。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;好像是這樣但好像不是&#34;&gt;好像是這樣但好像不是&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以為是村上自己本人，但看到對話的時候，又好像是自己在故事之中，看著故事都以為是自己所講出來的話，有種好像是這樣又好像不是的感覺，然後故事中的主角情緒就這要被傳達了出來。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;關於聽風的歌&#34;&gt;關於聽風的歌&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這是第一本作品，看到最後才發現為什麼村上由此開始在文壇上大放異彩，因為故事裡面的角色，充滿著不同人生的形象，無奈感、興奮感還有深深的自我，而且不自覺讀到最後，我好像就在人物之間一樣，看著這樣的故事發生。這種悄悄、生活化的語句，同時也將讀者帶入情境，就是村上厲害的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;他沒有讓你感覺你在外面，也不會硬拉你進裡面，但不知不覺之中，你就在那中間。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迫害效應：再次看到從藤井樹變成的吳子雲</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-hiyawu-persecution-effect/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-hiyawu-persecution-effect/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;在紙本書大放異彩的年代-我有收集幾個我特別喜歡的作者-藤井樹的作品就是我書架上必備的書籍-從-ptt-網路小說創作開始至今-快滿-20-年的創作歷程-藤井樹變成了吳子雲-寫作的素材也產生了很大的變化-上一本-暗社工-已經讓我大吃一驚-這本迫害效應-又展現了不同的議題&#34;&gt;在紙本書大放異彩的年代，我有收集幾個我特別喜歡的作者，藤井樹的作品就是我書架上必備的書籍，從 PTT 網路小說創作開始至今，快滿 20 年的創作歷程，藤井樹變成了吳子雲，寫作的素材也產生了很大的變化，上一本「暗社工」已經讓我大吃一驚，這本迫害效應，又展現了不同的議題。&lt;/h4&gt;

&lt;h2 id=&#34;看似愛情-卻又有社會議題&#34;&gt;看似愛情，卻又有社會議題&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;從行文的方式，可看出吳子雲仍在熟悉的感情領域上著墨，但更為大膽露骨，用許多 18 禁的詞語，表現出大感，進一步讓讀者可以感覺到激情。但同時，也在描繪男女主角的感情時，那種淡淡言語中，感覺得出來兩人的濃烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，從社會常見的議題注入，受到性侵的女主角，用自己的生命去凸顯法律、社會的不合理，作者巧妙的把許多深刻研究的鋪陳，放在很後面的章節才出來，盡量在前面留給感情抒發，完整的描寫愛情、親情與友情，實際上單純看前面的時候，是無法理解書名與內容的連結，直到最後急轉直下的劇情，才發現作者想要表現的議題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從後面回扣到故事前端，中間時空交替的手法，令人在讀書的時候不會有不耐感，但也不會有跟不上的壓力，反而是到最後才發現，原來我看的一個故事，在現實生活中可能只有短短的幾小時的心理狀態與回憶。當我讀到最後，不由得回去翻了一下最前面，環環相扣的手法，無失誤的一氣呵成。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;跟讀者一起生活-但感覺差分分的作品&#34;&gt;跟讀者一起生活，但感覺差分分的作品&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;描寫親情、愛情的部分，書中看起來很完整，但擺脫了過去藤井樹習慣的模式後，可以發現，這個愛情好像沒有這麼可愛了，多了一分社會感，或許正是吳子雲想要帶給我們的，陪伴著讀者，從大學追版的時代，一路走到了現在現實社會之中，作品也隨之演變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;書的篇幅其實很少，大概兩百多頁的小說，要融入感情與社會議題其實非常困難。這也是我覺得讀起來總有差分分（台語）的感覺，當看到濃烈的感情後，進入社會、政治議題時，劇情急轉直下，從潺潺流水的故事，變成一道道沖刷而下的急流瀑布，增加了急促感，卻令我有輕輕帶過的感覺。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;如果-你也想讀這本書&#34;&gt;如果，你也想讀這本書&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;習慣藤井樹的朋友，如果沒有持續地看著吳子雲，可能會覺得這樣的風格，很不像當年看「有個女孩叫 Feeling」、「我們不結婚，好嗎」、「貓空愛情故事」等，大學生活、純純的愛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像我上面說的，這本書是吳子雲跟著讀者成長的作品，一樣是吳子雲的風格，但多了一點社會感、一點寫實的氛圍，如果你也準備好從看藤井樹，轉變成看吳子雲，就快下手閱讀吧！&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>