<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>流動 on 未來6米</title>
    <link>/tags/%E6%B5%81%E5%8B%95/</link>
    <description>Recent content in 流動 on 未來6米</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E6%B5%81%E5%8B%95/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>整理跑道數位篇：部落格</title>
      <link>/blog/leave-medium-go-to-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/leave-medium-go-to-hugo/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;這是延續近一個月來的-流動-這個主題-剛好假期有比較多的時間-本來想好好整理家裡-但一看到自己寫作的地方很亂-沒有組織-剛好順勢有一個比較長的時間-順勢整理起來-以下是一點心得&#34;&gt;這是延續近一個月來的「流動」這個主題，剛好假期有比較多的時間，本來想好好整理家裡，但一看到自己寫作的地方很亂、沒有組織，剛好順勢有一個比較長的時間，順勢整理起來。以下是一點心得。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;雖然大家都說斜槓青年是近年流行的風潮，但因為嘗試了很多東西，加上跨界蠻大的，所以一直都維持平行的分享方式，把不同的主題放在不同的地方，讓彼此不太衝突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漸漸的就有了四、五個放文章的地方，看起來好像很多東西，其實實際上因為紊亂，所以每次想到要管理跟分類，就會覺得還沒動手已經先累！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外一方面，近年來社群的興起，自媒體的興盛，行銷已經不是注重分門別類的時代，更重要的是「個人品牌」，以人為主題的重要性已經漸漸地超越了，以不同分類為主體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而許多不同平台的部落格，反而讓自己寫作上面，一次都要轉好多回，有些平台可以適用的方式，轉到了另外一個平台，就變得需要微幅修改，例如 Medium 就是一個對於格式限制比較多，且不開放自訂的系統；Blogger 的編輯器較舊，同時無法支援行動裝置；純網頁 HTML 的不靈活等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當我在進行流動的第一步「清理庫存」的時候，順勢想要一起解決這一部分。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;齊一-精簡-強化&#34;&gt;齊一、精簡、強化&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在這樣的背景思考下，還沒動手就已經學得很累，看起來是一個很嚴重的問題，要怎麼能更省力，掌握人從一開始到感覺疲累的時間差，這件事情就至關重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到品牌創造的原始概念，其實我的重點在「創粉」，找到屬於自己的粉絲，在背後依歸的品牌是「我這個人」，因此重點要回歸到，創造「我」的價值以內容，不再以創造哪個議題為主要思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據這兩個基礎的思考，具體就能夠條列幾項目標：
1. 齊一流程：包含未來管理、創作流程；
2. 精簡平台：方便別人找到我，發現我；
3. 強化內容：內容才是王道，質量並行。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;hugo-成為了目前的藥方&#34;&gt;Hugo 成為了目前的藥方&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這一篇主要是談論數位化的內容精簡，尤其在原本的部落格上面著手，總計我大概花了 12 小時（當然之前已經開始做了一點，只是自己沒有意識到），重新形塑了平台與流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這次的最大的重點是「把所有部落格移至同一個平台」，以往分佈在 Blogger（出發地有情感的依據捨不得放棄）、Medium（希望享受社群的沒好，也喜歡簡潔的頁面）、HTML（希望維持簡單方便的平台 WordPlus.Host）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些雜亂的平台，在今天都已經移到了 Hugo 平台之上，目前暫時透過 Github Page 架設，等有一天需要大流量的時候，會在近一步思考下一階段的系統規劃與轉型。剛好這幾天看到有一個很類似 Medium 的版型（&lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/mediumish-gohugo-theme/），剛好補足了對於不順手的地方想修改的慾望。&#34;&gt;https://themes.gohugo.io/mediumish-gohugo-theme/），剛好補足了對於不順手的地方想修改的慾望。&lt;/a&gt;
之前有一篇轉換以 Hugo 為主要平台，大概有把相關優點說明了，畢竟我目前正逐漸以 Markdown 當作主要的寫作語法與工具，一直以來就是很喜觀能夠規格化的東西，莫名對美感的追求，可以參考為什麼我採用這樣的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;h4&gt;&lt;a href=&#34;https://willliu.me/blog/digital-blogger-transfer-to-hugo/?utm_source=willliume&amp;utm_campaign=innerline&#34;&gt;將 Blogger 轉換至 Hugo（含優缺點評析）&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;近年許多新興語言興起，Go語言（golang）就是其中一款，能夠快速的編譯出靜態網頁，加上許多開源性的平台以及網路資源，提供了更好網站架設方式，經過許多評估與思考，決定要將自己網站打掉重練，來看看我的思考過程以及優缺點在哪呢？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//cdn.embedly.com/widgets/platform.js&#34; charset=&#34;UTF-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;小結心得&#34;&gt;小結心得&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;寫部落格已經超過 10 個年頭，記得是 2006 年就已經開始的活動，經歷過不同身份的轉換，到今（2019）年有了不同的想法與轉機，這也是上半年忽然想到以「流動」為主軸，重新檢視自己身邊生活的一切，更希望回到初衷的分享與記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這次的重新整理，也讓我開始重拾紙筆（其實是手摸鍵盤）寫了幾篇文章，拿回了一個寫文架構，將會持續使用看看，希望有更多可以跟大家分享的時候，在用文章的方式呈現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來 Medium 將會著重在個人筆記，一切屬於想給自己看的東西，當然並行會有些心得與感想，受眾鎖定在我自己的暫存資料庫，同時也是透過這邊社群讓大家了解我的管道之一。想要看更多分享內容的，可以到：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;未來 Liu.me：&lt;a href=&#34;https://willliu.me&#34;&gt;https://willliu.me&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;塔香食譜：&lt;a href=&#34;https://blog.he2.tw&#34;&gt;https://blog.he2.tw&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工作室：&lt;a href=&#34;https://he2.tw&#34;&gt;https://he2.tw&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;寫作架構&#34;&gt;寫作架構&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;起：緣起(Why)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;承：問題&amp;amp;目標(What)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;轉：解決方法(How)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合：小結心得&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;而 Who, When, Where 其實會不斷穿插在這三者之間，不必然需要歸屬在任何一方。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那一天，我清掉所有待辦清單</title>
      <link>/blog/the-day-i-clean-up-to-do-list/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/the-day-i-clean-up-to-do-list/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;沒有清空的待辦事項，就是一種自虐的開始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在專案管理中，我有個很深的體悟：「把每一個小事情都做好，大事就會自然成形！」雖然每個人都希望能夠做大事，但其實不管是什麼樣的專案，如果沒有把每一件小事兼顧好，當走到後面的時候反而會發現更多問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對一個專案來說，能切割的最小片段就是能夠在手邊完成的事情，他不需要一直派工，只需要真的負責的人可以持續的做下去，有許多人都有提到 GTD 的任務管理法，以及艾森豪威爾法則以四象限來區分工作。我嘗試很多次，總是以失敗收場，有一天我下定決心，一次把我的待辦事項全部刪除了，然後重新思考到底怎麼了？為什麼總是會遇到失敗的情境呢？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;拖延久了就變成了習慣-自虐就來了&#34;&gt;拖延久了就變成了習慣，自虐就來了&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;前陣子，看到電視賴佩霞說：「&lt;strong&gt;當你知道該做的事情沒有去做，其實內在是產生很大的自虐。&lt;/strong&gt;」這句話我深深的體驗過，就跟我上述講的一樣，已經放在待辦事項的項目，內心是希望擁有「完成後的愉悅感」，但還沒完成前，其實創造出來是一種時間感，時間久了就會變成拖延感，然後進一步習慣拖延的自己，開始有否定跟自卑的感覺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我清空待辦清單前的每一天，我看著怎麼每天都有過期的事項，然後內心浮起：「我要解決？放棄？還是把日期改一天？」或許你會覺得，其實趕快解決就好，但其實內心的意志力已經在思考的時候慢慢被壓垮。這就是我所體驗到的自虐感。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;待辦事項是用來-辦-的-不是拿來待的&#34;&gt;待辦事項是用來「辦」的，不是拿來待的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;那時候，我在思考待辦事項到底用意是什麼？待辦事項英文叫做「To Do List」，到底我們應該專注在 To 還是 Do 要著重在我們看到很多需要完成的項目，還是要去把這些項目做完。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去，我的習慣是把所有要完成的事情放入待辦事項清單之中。也就是著重在「等待 (To)」之上，這是為了確保自己不會忘記有事情要做。但隨著時日累積，待辦事項不斷地暴增，停在「等待處理」的清單越來越長，然後發現好像延後一兩天也是可以，就這樣開始進入了「明日復明日」的循環之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來才發現，待辦事項重點其實不是等待，而是把事情辦完的 Do。從情感面來說，把事情解決能帶來的成就感以及解脫的感覺才是創造快樂的來源。如果只是把事情留在 To 的過程之上，其實還是沒有辦法累積感情面上的愉悅感。而設定待辦事項，就開始設定了一個期待值，希望能透過系統的方式，感受完成後帶來的快樂與成就之愉悅。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;待辦事項三要素&#34;&gt;待辦事項三要素&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;要素一-待辦事項是最末節的項目&#34;&gt;要素一：待辦事項是最末節的項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;既然稱為待辦事「項」聽到名字應該就知道，設定的時候應以項目為出發點，既然如此什麼叫做項目呢？以一個專案來說，先以 5W1H 的方式切割出六個要素：「(1) What — 要做什麼；(2) Why — 目的是什麼；(3) Who — 負責人是誰；(4) Where — 在哪邊完成；(5) When — 何時要完成；(6) How — 如何做。」但在設計事項的時候，項目必須要被分割到僅剩 (1) + (5) 兩個要素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為什麼呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們先回顧一下待辦事項產生的過程〈下圖〉，代辦事項屬於執行項目下在任務設定後更細的「待完成」項目，在代辦項目設定之前 (2)、(3)、(4)、(6) 都應該已經涵蓋在設定代辦事項之前已經完成！因此，真實的待辦應該是明確「要做什麼以及時間點完成」。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;要素二-能夠在一天上班時間中被完成的&#34;&gt;要素二：能夠在一天上班時間中被完成的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根據上面所說的，其實待辦事項唯一的目標就是「完成」，所以原則之一就是排除無法完成藉口的出現。記得是不要有產生藉口的機會，因為人總是會低估自己的惰性，請考量生理、心理的狀態，連掙扎的時間都算進去，另外一方面，&lt;strong&gt;不要設定一個在一天的工作時間內無法完成的目標，當任務可以跨天執行的時候，其實反而會啟動「明天再做」的機制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;要素三-連同工作時間與完成時間一起設定&#34;&gt;要素三：連同工作時間與完成時間一起設定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;得到 App 中劉潤專欄曾經分享時間顆粒的概念，意思是每一個人對於時間利用程度不同，所以對時間單位的定義也不同。以我自己為例，我處理事情很快的人，但有個缺點容易分心，代表如果我持續做一件事情，很容易一不小心岔了出去，反而讓自己誤了一點時間。因此，我設定的時間顆粒為 30 分鐘，每 30 分鐘是我安排處理事情的節點，確保我在一定的時間內能夠專心，而又不會違背我會分心這個個性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，我會配合行事曆一起設定工作時間，將每個顆粒需要做什麼事情都配合寫上去，以確保我有留時間去完成進度，不然反而會回到一開始我說明的，超出預期反而陷入做不完的崩潰情緒，以及推延後的自責感。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>