<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日文書 on 未來 Liu.me</title>
    <link>/tags/%E6%97%A5%E6%96%87%E6%9B%B8/</link>
    <description>Recent content in 日文書 on 未來 Liu.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E6%97%A5%E6%96%87%E6%9B%B8/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>戀愛纜車</title>
      <link>/blog/book-higashino-keigo-love-story-on-cable-car/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/book-higashino-keigo-love-story-on-cable-car/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;第一次看東野圭吾的書是-解憂雜貨店-因為從來沒有看過-對東野常常使用的行文方式完全沒有概念-所以-當把整本書看完的時候-整個人陷入一種震撼之中-覺得怎麼會有這麼厲害的作者-能環環相扣但到最後一刻才讓讀者完整知曉&#34;&gt;第一次看東野圭吾的書是「解憂雜貨店」，因為從來沒有看過，對東野常常使用的行文方式完全沒有概念。所以，當把整本書看完的時候，整個人陷入一種震撼之中，覺得怎麼會有這麼厲害的作者，能環環相扣但到最後一刻才讓讀者完整知曉。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在戀愛纜車中，東野使用了一樣的行文方式。只不過是用在錯綜複雜的戀愛關係之中。不同人帶著不同的計劃，在一個在滑雪場產生一段段的故事，當然最後揭曉的時候，也是令人覺得膽戰心驚。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;這個世界很小-每個人總是交疊著&#34;&gt;這個世界很小，每個人總是交疊著&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;書腰以及書背總會寫著故事中的精華，按到東野第一次嘗試完全以愛情小說為出發點，嘗試透過錯綜複雜的眾人關係上，留下跟推理小說一樣的懸疑點，有人想要搓合對方，有人想要表白，有人覺得後悔想挽回等等。故事就這樣在無數的角色中展開來，透過滑雪場的每個片段，完整地表達出來。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;東野圭吾：「戀」比「愛」更需要膽量和決心，我在寫這部作品時，再度深刻體會到這件事。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;看完後，其實能夠完整體會到為什麼會是戀比愛更需要膽量與決心。因為，愛通常只是一個決定，但戀是一種我決定要好好跟你相處的承諾，我要用心的把你的優點展露出來，我要用心地看到你的缺點並評估自己如何持續下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;書中的每個角色，多少都有自己在愛上的定案，卻總是在戀中滑了一跤。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;有些地方-就這樣淡淡的&#34;&gt;有些地方，就這樣淡淡的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;可能是對解憂雜貨店的印象深刻，所以看戀愛纜車的時候，總覺得每個角色的陳述，內心很多，卻不夠濃郁到你直接進入了角色之中。很快地就會串到了故事的結局，可能是因為小說篇幅的限制，所以省去了部分環節，或者東野保持在陳述現象，簡化了背景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讀起來，總覺得這個角色應該很多故事，有點不到位的感覺。我自己的感覺是，每一篇之中都太像獨立的故事，當最後要串起來的時候，又有點需要回去看一下之前（可能是因為我不是一氣呵成的看完）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後，最後一段故事，我覺得是小說最精彩的地方，直到結局展開的時候，其中一位女主角的心理變化，非常高潮迭起。可惜，東野並沒有進一步地描述下去，可能是因為不想要變成推理小說，或者想要把愛情小說收在愛情的狀態之上。讓我覺得有點餘韻，但卻沒有享受到咀嚼的快感。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;如果-你也想要讀這本書&#34;&gt;如果，你也想要讀這本書&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;戀愛纜車，不是一本傳統的愛情小說，主角非常多元，故事軸線也蠻多的，我猜這應該是東野圭吾常用的手法，所以習慣的讀者應該會容易連接上他想要說的事情。但如果你是第一次接觸東野圭吾，我建議真的花一個完整的時間把書一次讀完，並且慢慢的咀嚼文字。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聽風的歌</title>
      <link>/blog/book-murakami-haruki-wind-pinball/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/book-murakami-haruki-wind-pinball/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;老實說-每次看村上春樹的書-都是從摸不著頭緒開始-村上的行文方式是一種非常強調感覺的狀態-我每次讀完村上的書-都會覺得-好看-事實上-當要問為什麼的時候-總是很難說出所以然來&#34;&gt;老實說，每次看村上春樹的書，都是從摸不著頭緒開始，村上的行文方式是一種非常強調感覺的狀態。我每次讀完村上的書，都會覺得：「好看。」事實上，當要問為什麼的時候，總是很難說出所以然來。&lt;/h4&gt;

&lt;h2 id=&#34;高度自傳的寫法&#34;&gt;高度自傳的寫法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;沒有人名，但是主角的刻畫如此清晰，總是覺得到底村上在下筆的時候，寫的是自己呢？還是真的是一個虛幻的人物。但正因為這樣看起來好像是村上本人在故事之中，讓我更能深入其境，好像每一個畫面、每一次具對話，都是有一個具象的影片在腦海中上演。好像真的有這麼一個人，就好像看著電影一般。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;好像是這樣但好像不是&#34;&gt;好像是這樣但好像不是&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以為是村上自己本人，但看到對話的時候，又好像是自己在故事之中，看著故事都以為是自己所講出來的話，有種好像是這樣又好像不是的感覺，然後故事中的主角情緒就這要被傳達了出來。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;關於聽風的歌&#34;&gt;關於聽風的歌&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這是第一本作品，看到最後才發現為什麼村上由此開始在文壇上大放異彩，因為故事裡面的角色，充滿著不同人生的形象，無奈感、興奮感還有深深的自我，而且不自覺讀到最後，我好像就在人物之間一樣，看著這樣的故事發生。這種悄悄、生活化的語句，同時也將讀者帶入情境，就是村上厲害的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;他沒有讓你感覺你在外面，也不會硬拉你進裡面，但不知不覺之中，你就在那中間。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>