<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>時間管理 on 未來6米</title>
    <link>/tags/%E6%99%82%E9%96%93%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 時間管理 on 未來6米</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E6%99%82%E9%96%93%E7%AE%A1%E7%90%86/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>學鋼鐵人打造 Jarvis，創造你的數位助理</title>
      <link>/blog/personal-digital-assistant-three-principle-notion/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/personal-digital-assistant-three-principle-notion/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近唸了一本書在談時間管理的，裡面提到了一個觀念叫做「時間股利」，核心思想就是現在的經營、做法，會讓自己未來的時間增加，如同大家熟悉的存款觀念，你把一筆錢放入銀行，之後錢會變大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這裡強調不僅僅只是物理面有形的時間多了出來，還包含了心裡面的所提到的，感覺自己的時間足夠。（想看更多的內容，大家可以去翻閱《&lt;a href=&#34;https://www.kobo.com/tw/zh/ebook/P6X5wtED8zmAHPIcUnkNaw&#34;&gt;要忙，就忙得有意義&lt;/a&gt;》）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有幾個方法可以幫助創造出時間股利，其中一個就是培養出一個好助理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，我們並不是大公司的老闆，多數人在金錢上也並沒有太多的餘裕，能夠請一個人陪在身邊打理大小事情，那找到一個好的助理不就是一句，根本沒有辦法在現實生活上實用的空話？不過，隨著時代演變，加上數位工具的發達，其實對我來說，這裡的好助理，不必然要是由人來擔任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為在數位時代，你身上或許已經具備了，那些有一個好助理基本條件了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;什麼樣叫做一個好助理？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在問題開始之前，當然要先對自己心目中的好助理定義一下，先來列出，到底什麼樣的助理是一個「好助理」呢？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;能夠在適當的時間做到提醒的功能；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;協助整理雜亂的事情變得井然有序；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最好能夠主動幫我完成一些瑣碎的事情。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;當然如果真的要一個助理，一定有更多的事情可以做，例如幫我訂便當、安排會議房間、整理桌面等等，但認真思考後，以時間管理的觀點來看，會發現：「&lt;strong&gt;助理不是為了替代我們做事情，而是讓我們把時間用得更有效率。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不如，如果沒有一個助理我們就不是打掃、不吃飯或者不能夠自己組織生活了嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這邊有一個很好的案例，就是鋼鐵人的助理 Jarvis，一個擬人化的角色，但發號施令的人還是鋼鐵人自己，但每一個關鍵時刻 Jarvis 總是能夠透過已經記錄下的事情，鋼鐵人過往的經驗，提供適時的建議以及方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，在有限的資源下，我們沒有辦法開發出如同 Jarvis 一樣強大的人工智慧數位助理，但我們卻可以用同樣的概念，找到適合的應用軟體，來幫助我們完成「打造個人數位助理」的目標。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而這有一個很大但對現代人來說並不困難的前提，就是需要一個隨身帶著走的數位裝置。如果你現在環顧四周，或者掏一下口袋，有找到嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;沒錯，那就是善用「智慧型手機」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;讓手機變成你的個人助理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因為不確定正在看文章的你是否是智慧型手機使用者，所以特別要聲明，這一切的起跑點就是先擁有一台智慧型手機，不限機型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**手機有許多好處，其中最好的一個重點就是「不離身」。**在過往的時代，你很難想像有一個人會 24 小時的陪在你身邊，隨時提醒你下一步要做的事情，或者讓你想問問題的時候，能夠快速的找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在，手機幾乎可以扮演好這個角色，只要你在一個連上網路的環境之中，他就能成為萬事通。更甚者，你可以透過大廠牌的語音助理，例如 Apple Siri、Google Assistant，讓你不用拿起手機，就可以完成許多操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分享個小秘密，我自己常常都是透過 Siri 在睡前設定鬧鐘，睡到一半醒來，也透過語音的方式，讓「她」為我報時。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「從不離開」這個觀念看似很理所當然，導致的結果就是容易忽略去妥善使用這個特性。很多時候，我們習慣拿起來 LINE 一下、打個遊戲、講的電話，試想你會 24 小時都跟別人連絡嗎？也很難 24 小時目不轉睛的盯著螢幕打電話？講電話可能更是稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;但 24 小時中，一定會有不定時需要整理的跳出來的事情。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去很多時候，我們仰賴的是大腦幫助我們記憶，或者是其他的記憶工具，例如紙本的筆記本等等，但現在有了手機，這樣的操作更加方便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重點是，我們選擇一個好的 App 來使用。關於怎麼選擇 App，可以參考我之前寫過的【&lt;a href=&#34;https://g.willliu.me/NXWJD&#34;&gt;我怎麼選擇 App〈一〉如何選擇一個不完美的來用？&lt;/a&gt;】，而在數位助理方面，我經過幾次的實驗，最後定下來使用的是最近一、兩年，逐漸有許多愛好者的「Notion」。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-notion-&#34;&gt;用 Notion 打造數位助理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我已經使用 Notion 大概一年的時間，近半年來逐漸地開始廣泛使用，&lt;a href=&#34;https://t.willliu.me/notion&#34;&gt;關於 Notion 的使用方法&lt;/a&gt;，其實可以有一系列的文章分享。&lt;a href=&#34;https://vocus.cc/kylehsiadesign/5e22c066fd8978000100e4b3&#34;&gt;網路上文章&lt;/a&gt;也漸漸變多，大家都可以廣泛參考一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人把 Notion 跟筆記本 App 來比較，但就我個人體驗上，Notion 嘗試創造的不僅僅只是筆記本的應用，而是一體的工具，這也是&lt;a href=&#34;https://www.notion.so/about&#34;&gt;開發者在網站上，開宗明義就講明的第一步&lt;/a&gt;。把大部分的工作，都交給 Notion 來做。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;As a first step, we are blending much of your workflow into an all-in-one workspace.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在這樣的情境之下，再回頭去看上面我說明的對於助理的需求，經過自己這半年的使用經驗之後，要成就一個數位助理，Notion 將是一套我很推薦的軟體，因為他把時間表、筆記、圖片等等都可以整合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我也有使用過 Bear、MWeb 等等，但最後總是發現有不合用的地方，不過使用 Notion 到現在，大致上來說是相對滿意的，畢竟我們是不能夠找到一個完美的 App，但在一步步的使用中，我們可以把所發現的事情透過不同的方式補足的話，就是實用的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這一些基本上手機內建的許多程式合在一起，其實也做得到，還不用安裝軟體或者付費訂閱。以 iPhone 使用者來說，有內建的備忘錄（Notes）、提醒事項（Reminders）、還有 iWork（Pages、Numbers、Keynote）的免費套裝可以使用，感覺一定是強大且豐富。但很重要一個關鍵在於「整合度」，根據我自己的經驗，如果分散在各地，即使同步的很好，但管理其實是一個大麻煩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;畢竟如果是請助理，你也不希望請很多個人，然後每個人只負責一部分的事情，在花時間每天開圓桌會議彼此交流吧！雖然薪水可能較低，但就時間效益的觀點來看，不僅沒有累積出時間股利，反而會創造時間的耗損。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於 Notion 我個人的體會與經驗，預計之後陸續放上來跟大家分享。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;小結：創造自己的數位助理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在數位的年代，很多人都會被取代，這是一句常常聽到的話，其實我每次聽到都覺得很有危機感。但如果換一種思考模式，變成：「&lt;strong&gt;在數位的時代，很多人可以做的事情，可以用數位工具取代。&lt;/strong&gt;」就能夠發現「事」可以被取代，但人還是有不可或缺性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我們想到很多雜事，就會很希望能有有一個統一的控制中心，幫助我們管理，也適時的提醒我們該做什麼。智慧型手機的出現，加上善用 App，正好有機會填補滿這個空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notion 是有提供免費方案的，如果你是學生、教師或者擁有 .edu 電子信箱，可以申請教育方案使用，等同於免費使用絕大部分的功能，並且儲存的內容沒有上限。相關的申請、教育方案等等，網路上中、英文資源甚多，大家可以自己找找看。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>