<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自我成長 on 未來 Liu.me</title>
    <link>https://willliu.me/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%88%90%E9%95%B7/</link>
    <description>Recent content in 自我成長 on 未來 Liu.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://willliu.me/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%88%90%E9%95%B7/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>可以善良，但你要有底線不當好人》不要忽視自己創造出來合理</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-guideline-for-a-nice-guy/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-guideline-for-a-nice-guy/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;這一本書-是使用樂天-kobo-電子書買的-因為折扣比較多-加上作者午堂登紀雄-每本書基本上都很暢銷-所以想說至少在折扣下買了也不吃虧-因而入手此書&#34;&gt;這一本書，是使用樂天 Kobo 電子書買的，因為折扣比較多，加上作者午堂登紀雄，每本書基本上都很暢銷，所以想說至少在折扣下買了也不吃虧，因而入手此書。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;曾經有一陣子，我很常買日本作家的書籍，尤其以大前研一、勝間和代，麥肯錫出身的相關商業、自我管理書籍，但近幾年，基本上看到日本作者的商業書、自我成長的書籍，我都一率跳過。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;你順從-就會合理被欺負&#34;&gt;你順從，就會合理被欺負&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;整本書，通篇都在說明「好人」跟「小惡」之間的關係。透過不同的情境，去教育讀者不同的思維。其中最重要的一點就是提醒大家，如果你順從了，別人對你做的一切就是「合理」的，再多的抱怨，都起源在你順從的當下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方社會，總是習慣在既有的標準下生活。然後期盼當有一個人，違反了標準之後，社會將出現一隊正義之師，平反自己的委屈，甚至大肆撻伐那些我們定義為「行惡」的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午堂登紀雄（作者）很明顯地點出了這一個盲點，當你選擇成為好人的當下，別人的評價就是你的主場，當主場優勢都在別人手上，要打勝仗就更加困難。但我們人生總是會這種不切實際的想法，想著別人對自己的評價，才去決斷自己的行為模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在書中，不管是怎樣的場景，都環繞這一點，你要拿回自已的主控權，而「好人」是很難做到這一點的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何獨立-保有多個選項或是獲得選擇的能力&#34;&gt;如何獨立：保有多個選項或是獲得選擇的能力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;要將好人從生命中的標籤拿掉，最重要的就是自主性，講實際一點就是，時時刻刻我們都能夠保持獨立，獨立行動、獨立思考、獨立生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我個人權勢，這邊所說的獨立，並不是跟「孤單」完全劃上等號的，獨立可以成為一種中心思想，但孤單大部分是一種心理狀態。獨立最大的目標是，時時刻刻都可以不被影響的，靠自己真實的想法做決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會被影響，是因為我們把很多注意力放在外在，來自一種不安全感，所以才需要不斷地確定外在，來保全自己的內在。 午堂登紀雄指出，這樣的成因很可能是因為，自己覺得沒有其他可以選擇的項目，自己面臨了「無從選擇」的命運。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「讓自己保有多個選項」或「獲得選擇的能力」，當你知道離開現狀，你仍有可以選擇的時候，對離開、拒絕的恐懼將會降低，自己也更能夠「獨立」，將「好人」這個生活模式拿掉，將也會更加容易。因為不用再用屈服的觀點，去忍受害怕失去而做出的妥協。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;童年會影響你的人生-卻不會決定你人生&#34;&gt;童年會影響你的人生，卻不會決定你人生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這一段是讀起來非常有迴響的一段，整本書透過不同的角度，而這一段其實是近年來我最深的體會。一個人的童年會影響著一個人，近年來許多人都強調「原生家庭」的重要性，長年都在推廣親子教育等等，就是因為這個觀點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午堂登紀雄在這邊指出了這一點，也說明很多人都被所謂的「經驗」壓得喘不過氣，其實是「情緒」上過不去，當情緒出來的時候，習慣的模式出現，完整地跳過的所有需要思考的過程，直接面對「喘不過氣」，所有的邏輯、思考都被拋諸九霄雲外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其後的文章也提出了解法：「增加與自我心靈對話的時間。」這是一個很好的方式，去承認自己的恐懼，進一步讓自己願意跟自己戰鬥，會有麻煩且不願意面對的事情，但跟日復一日過下去的比較，或許是值得投資的一個自主管理方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://willliu.me/blog/https://images2.imgbox.com/f5/73/rWQFyDbj_o.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;source-pixbay&#34;&gt;Source: Pixbay&lt;/h5&gt;

&lt;h2 id=&#34;結語-提起勇氣改變吧-活出-啊-我好幸福-的人生&#34;&gt;結語：提起勇氣改變吧！活出「啊～我好幸福」的人生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;整本書非常的勵志，而且有部分的觀點就一般人來看，可以歸類在比較極端。但若當你發現，人生目前經歷的一切，都是自己所形塑的，是否也能夠更有信心讓自己知道，自己也能建構不一樣的未來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，午堂登紀雄在絕對的勵志之外，也現實的提出了，人生一定有些無法改變的事情，當這些事情發生的時候，我們要做的不是花「硬」力氣去改變它，而是用「氣度」去面對，進一步的去看清楚，並&lt;strong&gt;改變那些我們能改變的部分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當你思考與行動的目的，已經從回應外在的思想脫離的時候，才能夠進一步掌握到自己想要過的幸福人生。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>