<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自我成長 on 未來 Liu.me</title>
    <link>https://willliu.me/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%88%90%E9%95%B7/</link>
    <description>Recent content in 自我成長 on 未來 Liu.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://willliu.me/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%88%90%E9%95%B7/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title> 1年計畫10年對話：只要改變習慣，就會改變人生</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-cyrilchu-plan-now-for-next-ten-years/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-cyrilchu-plan-now-for-next-ten-years/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;新的一年-不能免俗也幫自己計劃很多事情-而這一本書其實我去年就看到了-遲遲未下手-主要是-我對買書價值的衡量-希望能夠是真的值得一在回味的書-才會真的納入收藏-而這一本書-可以重複的看-但我想隨著人生經驗的成長-會從工具書慢慢變成一本故事書&#34;&gt;新的一年，不能免俗也幫自己計劃很多事情，而這一本書其實我去年就看到了，遲遲未下手。主要是，我對買書價值的衡量，希望能夠是真的值得一在回味的書，才會真的納入收藏。而這一本書，可以重複的看，但我想隨著人生經驗的成長，會從工具書慢慢變成一本故事書。&lt;/h4&gt;

&lt;h2 id=&#34;改變是一種心態還是一種方法&#34;&gt;改變是一種心態還是一種方法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;如果有看過褚士瑩書的人，應該會知道他的經歷非常特別，就連現在的工作也是特別的。這本書，是他從他生活中累積的經驗，看到的各種案例來跟我們分享，如何制訂一年的計畫，要說真的是一個手把手的教學書，其實某種程度有，但我看完整本書，很多的部分是做「心法」的分享，他非常強調，當心態改變的時候，才有可能真的改變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至也舉出了身邊很多的例子，尤其以他特別的經驗來看，很多例子可能是真的要在他的角色之中，才會真的被學習的的，例如怎麼成為跨國的 NGO 工作者，怎麼幫助緬甸的人等等。而這樣一步步改變習慣，進一步可以改變我們的人生。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;夢想是用來實現的&#34;&gt;夢想是用來實現的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;看計畫輔助的相關書籍的人，多少都有一些夢想想要實現，這本書很擊中我的一點就是，他不斷地強調，夢想是被實現的，當你有明確的夢想時，你就會排除一切地往夢想前進。因此，如果你的夢想不夠明確，可能就是讓你夢想破碎的原因，所以我們要如何將夢想實現更為重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中有提出具體的作法，就是用小成就累積大的成就，或許這是大家都知道的原則，但這本書則有詳細的一些故事分享，也一步步地提供幾個問句讓你能夠進到這樣的邏輯之中，讓你在看故事的時候，也能有點底的知道怎麼跟著做。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;如果-你也想讀這本書&#34;&gt;如果，你也想讀這本書&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;直接的說，這本書就很像褚士瑩大部分的書一樣，具有高度個人風格，也是不斷的以自己人生經驗，去堆積出來一套新年的計畫方式。如果真的是想要學習很多方法的人，你也願意複製別人的成功經驗，這一本書將會是好選擇；但若你已經是一個很會計畫的人，這本書可能就偏作者個人的人生經驗分享，因為畢竟你可以有自己的故事與方式。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不合理的快樂 — 存在的喜悅</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-dr.john-yang-unreasonably-happy-the-joy-of-being/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-dr.john-yang-unreasonably-happy-the-joy-of-being/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;我第一本看的楊定一博士的書-但我覺得很像是集大成的一本書&#34;&gt;我第一本看的楊定一博士的書，但我覺得很像是集大成的一本書。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;楊定一博士有名的著作多不勝數，我想大部分人應該聽過「真原醫」、「靜坐」等大作，在台灣掀起一股自然醫學的風潮。這本書，除了在原始的醫學角度上，楊定一博士進一步融合了科學觀點以及自我親身體驗，談論到「真我」的概念，除了講如何生活以外，如何醒／覺悟更是一大重點。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;不合理的快樂-是因為科學的侷限性&#34;&gt;不合理的快樂，是因為科學的侷限性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;不合理的快樂，聽起來好像是一個負面的名詞，但經過書中一段段的深入分析，其實是要勾出那個現今科學上無法完全解釋，卻又能夠感覺到的那一份「真實的快樂」。實際的快樂之中沒有條件，是在永恆之中的一種「存在（Being）」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前科學有所侷限，所以無法解釋之下，這樣的快樂看似不合理，無法經過時間得到證明，但卻如何存在，更有許多人進一步地去追尋也獲得這樣的快樂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊定一博士在書中不斷強調，希望大家能夠跟他一起，去體驗這種不合理快樂的存在，進一步提供了之前已經提出的「靜坐」這種簡單的方法。然後，加上更深的詮釋了「臣服」與「參」的觀念，希望能夠帶領大家達到無我的狀態，也期盼能夠一起接近那個原始且不會消失的快樂。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;這本書講得太究竟了&#34;&gt;這本書講得太究竟了&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;但，我個人來看，這本書講的太究竟了。隨著往後面的篇章，不斷地會解釋在「空」、「無」的一個境界，非常強調進入高深的修行狀態。我自己看起來，除了覺得吃力外，更大的體會在於這部分的體驗，並不是每個人都能夠經歷的階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然可能許多先賢、聖人都經歷過，但活在現世的人之中，要真的能達到全然覺知的修行，其實很難。書中也指明：「這一趟人生之旅，失落越大，傷痛越難忍受，反而會催迫妳更急切地去找答案。日子過得樣樣都順，不見得會重視，更別說想醒過來了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;表示，人生不會莫名就遁入這麼究竟的階段。增加了本書閱讀的困難度，我個人認為可能會因為跟現實的連結太遠，而覺得怎麼會都看不懂。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;如果-你也想看這本書&#34;&gt;如果，你也想看這本書&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這本書有幾個閱讀的門檻。第一是前幾篇章都會有科學相關的內容，除了楊定一博士自己指出的專有名詞外，我覺得如果長期不接觸科學的人，可能會覺得看起來很生硬；其次，在中間轉折個過程中，其實牽涉了一些宗教、哲學的觀念，就像說明的不合理的快樂，我們要先能夠敞開心胸接受「不合理」的出現；第三，就像我上面所說，這本書最後的基調，是在非常深度修行的階段，沒有修行或者相關經驗的人，可能會很難讀下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，我建議如果要看這本書，請選擇你想要了瞭解著章節先著手，一步步透過人生體驗後，在慢慢的進展到自己能夠消化的章節，反而能夠發揮書中所提及的最大效用。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>覺醒的你：帶著「刺」走來走去，怎麼辦？</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-the-untethered-soul-the-journey-beyond-yourself/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-the-untethered-soul-the-journey-beyond-yourself/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;麥克-辛格之前一本著作-臣服實驗-是講述親身經歷-每一段故事跟著他的生命進度發展-創辦企業-成立身心靈場域等-以每一段故事跟神的交流-接觸去講述-臣服-如何影響生命-神性-宇宙意識-的普遍性與存在性&#34;&gt;麥克．辛格之前一本著作《臣服實驗》是講述親身經歷，每一段故事跟著他的生命進度發展，創辦企業、成立身心靈場域等，以每一段故事跟神的交流、接觸去講述「臣服」如何影響生命，神性（宇宙意識）的普遍性與存在性。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;但這一本覺醒的你，則把思考層次拉得更高，以探討「生命本質」的方式切入。直接帶我們看到在日常的我們背後，真實的「我」到底是如何的一種存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然是一本身心靈書籍，但麥可．辛格敘述方式卻引人入勝，透過許多譬喻的方式，將人一步步的帶入想表達的事情。例如透過「刺」來講述寂寞的方式，生活化的形容，馬上帶入了情境，在閱讀的時候不自覺地表示認同。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我們帶著許多刺走來走去，刺激的部位又剛好是位於最敏感的心，這些次隨時都可能被某樣東西碰到，而造成內心痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;有情緒的首要任務是看到&#34;&gt;有情緒的首要任務是看到&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;既然人活著，就會感覺到情緒；既然有情緒，就會有反應。這就是人性之一，而要我們違反人性生活，其實蠻痛苦的。因此，書中點出一個很重要的點：「若不解決問題的根本原因，反而企圖保護自己遠離問題，它終將主宰你的生活。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多人在面對心中有的情緒、感覺等等，總是一開始先定義正、負面，進一步賦予更多的價值評斷，再去決定要怎麼處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;但，這些情緒最重要的任務是「被感覺」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當開始用正常不正常、應該不應該評斷時，正代表我們已經開始用更多的價值去判斷，不論這個價值來是我們個人的生命經驗，或者是社會的評判標準，都已經開始有點走鐘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://willliu.me/blog/media/15606211943258/15606213140039.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;但不要參與你看到的情緒&#34;&gt;但不要參與你看到的情緒&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;那面對情緒的時候，我們又該如何是好？麥可．辛格直接寫出：「要讓自己擺脫內在的刺，只需停止和他們廝混。」書中不斷透過不同層次切入說明整本書的核心：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;真實的你跟你認識的你中間可能存有落差。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概就是表示，產生情緒的你，跟實際上的你其實是兩個人，正因為是兩個人，你可以有意識地選擇不要參與你的情緒。所謂的不要參與，並不是要你完全忽略，而是能夠用客觀（不具有價值判斷）的方式，去了解自己產生的情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為你已經不是情緒的主體，你的行為也就不會持續受到影響，也就能夠更客觀的去了解自己，進一步讓自己覺醒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://willliu.me/blog/media/15606211943258/15606213380304.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;成為生命的觀察者&#34;&gt;成為生命的觀察者&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;不可免俗，身心靈書籍還是會提到有沒有「大補帖」，就像金庸筆下的小說人物一樣，有沒有九陽神功、葵花寶典、降龍十八掌等等，只要我願意放大絕，就能夠打敗生活中大大小小的不順。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然書名叫做「覺醒」的你，當然有大絕招。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你常看身心靈書籍，會聽到一個很常出現，但又感覺虛無飄渺的詞「放下」， 不要跟生命之流抗衡，這樣你的能量才不會花在徒勞無功的地方。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;造成問題或壓力的不是生命事件，而是你對生命事件的抗拒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Michael A.Singer, 覺醒的你&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以《臣服實驗》這本書的角度來看，這建議跟麥可．辛格的經驗有很深的關係，不否認，這招是非常好的解法，但如果你有機會去看到他的經歷，或許可以體會到要真的深深相信、體會這件事情，沒有經歷過些大劫小難，很難真的心悅誠服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我反而覺得用「成為生命的觀察者」去定義，會稍微簡單一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能夠時時刻刻提醒自己保持覺知，去看到自己在什麼狀態下，有什麼身上的情緒出現？有誰踩到了我們的地雷，我有哪一些地雷？當有情緒時，我又會選擇什麼樣的方式面對，是否有其他的可能性？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨著一次次的觀察，慢慢讓自己走在覺醒的路上，或許能讓你更容易進入這一本書想要跟大家分享的核心之中。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《可以善良，但你要有底線不當好人》不要忽視自己創造出來合理</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-guideline-for-a-nice-guy/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-guideline-for-a-nice-guy/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;這一本書-是使用樂天-kobo-電子書買的-因為折扣比較多-加上作者午堂登紀雄-每本書基本上都很暢銷-所以想說至少在折扣下買了也不吃虧-因而入手此書&#34;&gt;這一本書，是使用樂天 Kobo 電子書買的，因為折扣比較多，加上作者午堂登紀雄，每本書基本上都很暢銷，所以想說至少在折扣下買了也不吃虧，因而入手此書。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;曾經有一陣子，我很常買日本作家的書籍，尤其以大前研一、勝間和代，麥肯錫出身的相關商業、自我管理書籍，但近幾年，基本上看到日本作者的商業書、自我成長的書籍，我都一率跳過。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;你順從-就會合理被欺負&#34;&gt;你順從，就會合理被欺負&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;整本書，通篇都在說明「好人」跟「小惡」之間的關係。透過不同的情境，去教育讀者不同的思維。其中最重要的一點就是提醒大家，如果你順從了，別人對你做的一切就是「合理」的，再多的抱怨，都起源在你順從的當下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方社會，總是習慣在既有的標準下生活。然後期盼當有一個人，違反了標準之後，社會將出現一隊正義之師，平反自己的委屈，甚至大肆撻伐那些我們定義為「行惡」的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午堂登紀雄（作者）很明顯地點出了這一個盲點，當你選擇成為好人的當下，別人的評價就是你的主場，當主場優勢都在別人手上，要打勝仗就更加困難。但我們人生總是會這種不切實際的想法，想著別人對自己的評價，才去決斷自己的行為模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在書中，不管是怎樣的場景，都環繞這一點，你要拿回自已的主控權，而「好人」是很難做到這一點的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何獨立-保有多個選項或是獲得選擇的能力&#34;&gt;如何獨立：保有多個選項或是獲得選擇的能力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;要將好人從生命中的標籤拿掉，最重要的就是自主性，講實際一點就是，時時刻刻我們都能夠保持獨立，獨立行動、獨立思考、獨立生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我個人權勢，這邊所說的獨立，並不是跟「孤單」完全劃上等號的，獨立可以成為一種中心思想，但孤單大部分是一種心理狀態。獨立最大的目標是，時時刻刻都可以不被影響的，靠自己真實的想法做決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會被影響，是因為我們把很多注意力放在外在，來自一種不安全感，所以才需要不斷地確定外在，來保全自己的內在。 午堂登紀雄指出，這樣的成因很可能是因為，自己覺得沒有其他可以選擇的項目，自己面臨了「無從選擇」的命運。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「讓自己保有多個選項」或「獲得選擇的能力」，當你知道離開現狀，你仍有可以選擇的時候，對離開、拒絕的恐懼將會降低，自己也更能夠「獨立」，將「好人」這個生活模式拿掉，將也會更加容易。因為不用再用屈服的觀點，去忍受害怕失去而做出的妥協。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;童年會影響你的人生-卻不會決定你人生&#34;&gt;童年會影響你的人生，卻不會決定你人生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這一段是讀起來非常有迴響的一段，整本書透過不同的角度，而這一段其實是近年來我最深的體會。一個人的童年會影響著一個人，近年來許多人都強調「原生家庭」的重要性，長年都在推廣親子教育等等，就是因為這個觀點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午堂登紀雄在這邊指出了這一點，也說明很多人都被所謂的「經驗」壓得喘不過氣，其實是「情緒」上過不去，當情緒出來的時候，習慣的模式出現，完整地跳過的所有需要思考的過程，直接面對「喘不過氣」，所有的邏輯、思考都被拋諸九霄雲外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其後的文章也提出了解法：「增加與自我心靈對話的時間。」這是一個很好的方式，去承認自己的恐懼，進一步讓自己願意跟自己戰鬥，會有麻煩且不願意面對的事情，但跟日復一日過下去的比較，或許是值得投資的一個自主管理方式。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;結語-提起勇氣改變吧-活出-啊-我好幸福-的人生&#34;&gt;結語：提起勇氣改變吧！活出「啊～我好幸福」的人生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;整本書非常的勵志，而且有部分的觀點就一般人來看，可以歸類在比較極端。但若當你發現，人生目前經歷的一切，都是自己所形塑的，是否也能夠更有信心讓自己知道，自己也能建構不一樣的未來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，午堂登紀雄在絕對的勵志之外，也現實的提出了，人生一定有些無法改變的事情，當這些事情發生的時候，我們要做的不是花「硬」力氣去改變它，而是用「氣度」去面對，進一步的去看清楚，並&lt;strong&gt;改變那些我們能改變的部分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當你思考與行動的目的，已經從回應外在的思想脫離的時候，才能夠進一步掌握到自己想要過的幸福人生。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>