<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
  <title>身體 on 未來6米</title>
  <link>https://willliu.me/tags/%E8%BA%AB%E9%AB%94/</link>
  <description>Recent content in 身體 on 未來6米</description>
  <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
  
  <language>zh-tw</language>
  
  
  
  <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
  
  <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
  
      <atom:link href="https://willliu.me/tags/%E8%BA%AB%E9%AB%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  
  
  <item>
    <title>《許芳宜．我心我行 Salute》：人不是沒有選擇，而是選擇需要能力。</title>
    <link>https://willliu.me/blog/fang-yi-sheu-book-salute/</link>
    <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author> Will Liu </author>
    <guid>https://willliu.me/blog/fang-yi-sheu-book-salute/</guid>
    <description>&lt;p&gt;已經找不到讓我買這本書的那篇文章了，我只記得，那一天看到一篇文章，講著許芳宜跟她自己身體的故事，模糊的印象中，有段文字告訴我們，要多去尊重自己的身體，去聽到身體想要跟你說的訊息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是因為這樣跟身體的相處，所以讓我選擇買下了&lt;a href=&#34;https://www.kobo.com/tw/zh/ebook/salute-9&#34;&gt;《我心我行．Salute》&lt;/a&gt;這一本書，所以我一直以為這是一本，在講述許芳宜跟身體的故事，不過讀起來才發現，這是一本類似自傳的書，許芳宜完整地透過書籍分享了他的人生觀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要先聲明，其實我對於閱讀自傳的興趣並不濃厚，畢竟每個人的故事不相同，如果不是故事剛好切中自己的點，閱讀起來會有點找不到味道，當然這一本書多少也令我有這樣的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在經歷豐富的人生上，總是能夠看到一些關於不同的世界觀，身為國際知名的舞蹈家許芳宜，透過書中很大一部分想要告訴大家，很多時候都是苦過來的，但只要方向、目標能夠確認，再大的環境因素，都是能夠被克服的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但看完整本書，鼓動共鳴腔的次數有限，但卻每次都令我點頭覺得，這個點有到。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;改變是一種選擇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人總是有幸與不幸的點，我覺得許芳宜很幸運，很快就知道自己對舞蹈的熱情；雖然，伴隨的資源上的不足，其中最大一部分就是金錢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;溫飽是很基本的問題，但要在一個語言不通，人際關係冷漠的國家溫飽，這個基本的問題，就變得益加困難。而這正是許芳宜在紐約的經歷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一個人在紐約，他有兩個&lt;a href=&#34;https://t.willliu.me/%E9%81%B8%E6%93%87&#34;&gt;選擇&lt;/a&gt;，一個就真的先回家弄的豐衣足食，然後回到想要的目標；另外一個是，想辦法在這個社會、殿堂，活下去。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;選擇的過程從來不容易，未知本身的不確地性就是一種巨大的恐懼；相反的，未知的不確定性也可能帶來意想不到的美好驚喜。為何總是選擇想像恐懼，卻冷落期待的喜悅，是個性使然嗎？如果未知是一種命運，那我相信人造命運，性格創造未來，我相信態度可以影響生命的棋局。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;**其實選擇不可怕，真實的可怕是，因為我不知道選擇的後果，看著那一份&lt;a href=&#34;https://t.willliu.me/%E6%9C%AA%E7%9F%A5&#34;&gt;「未知」&lt;/a&gt;，我們就會喪失選擇的勇氣，可能好，也可能壞，只是人性通常會往壞的地方多放一點權重。**因為相較於開心，「痛」遠讓我們更有深刻的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;但每一次的選擇，都是一個機會，一個跟過去的自己告別，邁向未來自己的機會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常常說機會是留給準備好的人，但其實更好的詮釋是，機會是留給有能力扛起的人。而許芳宜就是不斷的在確認自己的目標下，去培養自己的能力，最後成為了瑪莎．葛蘭姆舞團、雲門舞集的重要舞者。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人不是沒有選擇，而是選擇需要能力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;面對生活中的真實&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;而正因為這一切的不同，生命中無時無刻都有需要面對的事情，面對每一次的決定會帶來什麼後果。許芳宜離開國際知名舞團後，已是知名舞蹈家，當想要跟其他知名舞者合作的時候，一樣面對常人的猶豫、擔心甚至是害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟一般人一樣，曾躊躇在「已讀不回」的尷尬之中，卻因為太想要完成心中那個目標了，所以還是鼓起用勇氣，抱著石沈大海的心情，開始了第一步，卻獲得美好的回音。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;面對慾望可以讓人看見目標，面對恐懼可以讓人看見問題，等於找到解答。只有面對才有機會主導，只有主導才看得見優勢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;正因為那份慾望的強烈，才能夠讓自己在恐懼的面前，堅定目標、發現問題、尋找答案，夠多的想要，才能有機會說服自己面對，當面對了，才可能主導。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我們只是一味的逃避，我們跳過了失敗的低落，卻面對了一份帶不走、離不開生命的「遺憾」。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;挑戰失敗是一時，遺憾卻是一輩子。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;生活很真實，端視我們是否想要積極面對，我們可以停留舒適圈之中，但這不是我們該活出的光彩，就像一艘被造出來的船，可以永久停泊港口求一份安全，但這不是它被製造出來的目的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;不要追上別人，而是成為自己&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;「舞蹈家」在傳統的華人社會中，幾乎等於賺不了錢的代名詞，因為很難溫飽，這一條路自然地承載了很多父母的擔心。而這一份極具重量的情緒，最好的辦法就是「做」出成績。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這一路上，許芳宜接受過許多不同的大師引導，也持續的回饋鄉里，更大一部分，是不斷的透過身體重新認識自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以身體為職業的人，依然需要面對的老化、受損，更甚者是過度消耗，尤其是在拚命的人身上，當然情況更是有過之而無不及，身體透過自己也出了功課給使用者，讓使用的人，重新察覺到&lt;a href=&#34;https://t.willliu.me/%E8%87%AA%E5%B7%B1&#34;&gt;自己&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;只追隨他人的速度，卻忘了自己的節奏，很容易絆到自己的腳而跌倒。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;透過每一次的考驗，去讓自己能夠獨立思考，創造對責任與信用的認知。並提醒自己真實的面對自己，而不是為的外求去看到別人，甚至去追隨別人的腳步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而人生下半場，除了舞蹈家外，更多了教育者的身份，開始帶的人們認自己的身體，讓身體快樂，同時更發現，很多時候，人們都是想要追上一個外在的目標，卻忘了自己那把尺的刻度與他人不同的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;每個人身上都有一把屬於自己的尺，不要拿別人的尺評量自己，也不要拿自己的尺測量他人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-3&#34;&gt;純淨的快樂，身體的記憶&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;拿起這本書主要是因為被許芳宜與身體的連結、相處方式吸引，最後仍是回歸到了身體。身體是有記憶的，當你的身體舞動伴隨情緒的時候，身體會把動作跟情緒都記錄下來，就像扮演聶隱娘中的嘉誠公主、道姑時，學習撫琴一樣，身體記憶了那段情緒，大腦就少了許多用武之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以身體很好用，當快樂的時候，身體會記；憶當悲傷的時候，身體也會記憶。小時候純淨的快樂被身體記憶著，長大了每次想到跳舞的時候，快樂感就自然而然出現。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;許芳宜在書中最後的篇幅中，說了一段話。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;身體很聰明，害怕時會逃避，所以不能讓身體害怕，要幫助身體找回信心。當站著的動作太吃力時，就發展坐著的練習；坐著累了，就躺下來翻滾延伸肢體；當我發現腿力不足，就開始訓練手臂、加強核心，學習蜥蜴四肢爬行，分散四肢的力氣。這是身體給我的功課，沒有刺激就沒有學習。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;標題圖片來源：&lt;a href=&#34;https://www.pixabay.com&#34;&gt;Pixabay&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
  </item>
  
</channel>
</rss>