<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>閱讀 on 未來 Liu.me</title>
    <link>https://willliu.me/categories/%E9%96%B1%E8%AE%80/</link>
    <description>Recent content in 閱讀 on 未來 Liu.me</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2019 15:25:19 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://willliu.me/categories/%E9%96%B1%E8%AE%80/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>秘密 The Secret: 吸引力法則</title>
      <link>https://willliu.me/blog/bookreview-the-secret/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 15:25:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/bookreview-the-secret/</guid>
        <description>

&lt;h5 id=&#34;photo-credit-inesplicabile-via-photopin-cc&#34;&gt;photo credit: inesplicabile via photopin cc&lt;/h5&gt;

&lt;h4 id=&#34;舊文重發-原文發表於前部落格-eyewithouts-時間為-2007-年-12-月-9-日-閱覽人次-40-084&#34;&gt;舊文重發，原文發表於前部落格 Eyewithouts，時間為 2007 年 12 月 9 日，閱覽人次 40,084。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;這本書我其實很早就已經看完了，一直都想要推薦給大家，但是前陣的真的很忙碌，沒有時間靜下心來打打文章，這陣子打文章又有很多議題可以寫，想說先介紹電影、音樂這樣大家可以花比較少的時間體會，因為看書真的需要比較多時間，總算要跟大家介紹一這本書了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其實早在我看到這一本書之前，這本書已經流行了很久了，從英文版出版到翻譯成中文也距離有半年之久，已經在美國造成很大的流行，看著書腰陳文茜、胡志強、歐普拉、妮可基嫚、賴瑞金都推薦這一本書，其實我家樓下那家何嘉仁書店也一直在打廣告，我本來還想怎麼有一個活動叫做秘密，等到有一天進去看之後才發現，原來不是活動，這是一本書！這本書其實是補充一張DVD，應該算是後續追蹤合起來寫出來的，還引起頗大的討論，正反評價都還蠻兩極的，我個人是比較偏向正面肯定這本書的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《秘密》這本書主要傳達出來的一個核心思想是「吸引力法則」(the law of attracting)，表示當一個人努力的期望某些事情的時候，只要你是「打從心底」的認定，宇宙自然會有力量吸引這些你需要、期盼的東西靠近你，最後這些力量會引導你得到你想要的，最後你就會美夢成真。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過這中間有一個很重要的因素，也是最難突破的關卡，就是要讓&lt;strong&gt;自己確定相信自己已經在願望達成的狀況&lt;/strong&gt;，如果你始終抱持的懷疑的態度，那吸引力法則的效果就會減弱，但是如果你能夠突破自己矛盾的情況，而把自己心中的心境徹底轉變成為達到相信的境界，那將會無往不利，也就是把自己想像在已經達成願望，並且真心的認定，不帶有遲疑，宇宙將會順從你的思考，將你真的放到你認為的那個情況之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;書中援引了很多例子來解釋，但是大部分都是已經很有成就的人，我想這很大一部分的原因是既然都遵循了吸引了法則，所以當然會成功，這些案例對象或許部份想要解釋這一種狀況，不過這也是為人最詬病的地方。因為一方面，如果大家都是成功的人，那哪需要吸引力法則呢？這樣又怎麼可能可以驗證吸引力法則是真的有效力，而且這些法則提出來並沒有任何科學根據，宇宙在物理學的解釋裡面並沒有包含意念這一個項目，當然是否存在吸引力法則，大家應該都沒有辦法確定，作者卻能夠透過案例的分析(應該是叫歸納法)的方式來解釋這種感覺是定律(law)的東西呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其實上面那個問題在討論&lt;strong&gt;理論的不可共量性&lt;/strong&gt;，我覺得這部份如果要吵下去就真的沒完沒了了，所以我個人不打算要針對這個問題發表任何意見。那我要說什麼？我們換個方式從讀者的角度切入好了，因為我也不是個評論家，只是喜歡分享感想而已。我真的不知道到底吸引力法則是真的還是假的，畢竟我自己試驗有時候準有時候不準，不過我可以說－&lt;strong&gt;這是一本會讓人充滿力量的書－如果你處在一個很矛盾的時期，可以去看這本書，至少他會讓你的人生開始有動力往前邁進。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我看這本書時候，大概是兩三個月前，正是我在準備推甄研究所的時候(我沒上)，那時候的我其實準備的很辛苦，雖然跟別人比起來應該算準備的比較輕鬆的，但是真的推甄的研究所不是我心目中的首選，只是因為順水推舟所以準備了下去，有時候是感覺蠻矛盾的，畢竟自己沒有超級大的熱情去鞠躬盡瘁，所以其實我沒有打從心底沒有懷疑的覺得自己一定會上，這樣好像不太符合這套法則，但是讀完這本書讓那時候的我其實充滿了力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吸引力法則究竟是不是真理或者定律不是重要的，&lt;strong&gt;其中重要的事情再於這本書藉由吸引力法則傳遞了一個很重要的觀念：「努力」，常常我們在說天助自助者，書中並不是較我們只要每天負責冥想就好了，而是要有所作為&lt;/strong&gt;，當我們開始所有的行動都轉化之後，接下來才是我們應該要轉化信念，選擇相信。我記得最清楚的例子是有一個男生想要結婚，卻都睡在雙人床的中央，當他開始睡一側之後，漸漸的開始有戀愛，最後也結婚了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我從書中體悟到的不僅僅是吸引力法則的運作(書中也沒有詳盡介紹)，反而是了解到，當我們開始想要做什麼時候，必須要從生活中小小的地方改變起，當我們什麼都不改變，其實最好的狀況就是維持現狀；當我們開始選擇改變，現狀就會變成最壞的狀況。不過我們改變之後開始選擇心境轉變，當我們進入了相信的階段，很多事情就在轉瞬之間互相的集合，最後回饋到自己的身上，所以當我們改變之後，我們很容易離開最糟的狀態(為實現況)，反而可以進入自己期盼的願景之中，進而達成夢想，我覺得這才是吸引力法則真的運作真意，代表著我們需要努力去改變，這樣才會盡力的吸引我們想要的情出現，而且上帝才會找得到理由幫助你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看完書之後我也去找了 DVD 來看，不過台灣好像沒有出版 DVD，我比較建議如果你要看書可以先看 DVD，如果你要看 DVD，不要先看書，因為台詞都是一樣的，書的內容還有後續的補充(案例增加)，因為我看 DVD 看到睡著了。但最後記得，&lt;strong&gt;我們不是只靠冥想就可以得到我們想要的東西，還是要從我們生活中每個小地方開始改變，當改變之後，不要懷疑繼續的往前進，因為上天將會幫助自助者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>這一刻，我們緊緊相依：地球人老爸與星星少年的成長日記</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-review-tsai-dad-and-son/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-review-tsai-dad-and-son/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;打開這一本書-是受到下面這一篇文章深深的吸引-看完之後全身雞皮疙瘩直直冒-今天去逛書店-偶然又遇到了這本書-就在電子書商城馬上下單-並且花了一個晚上的時間看完&#34;&gt;打開這一本書，是受到下面這一篇文章深深的吸引，看完之後全身雞皮疙瘩直直冒。今天去逛書店，偶然又遇到了這本書，就在電子書商城馬上下單，並且花了一個晚上的時間看完。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;h4&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/tsaijey/posts/415138955352454&#34;&gt;蔡傑爸&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在蔡傑六年級的時候， 我已經決定要讓他跨學區就讀， . 所以， 有空的時候， 我就會帶著蔡傑一起練習搭公車， . 練習算錢與投幣， 就算錢常常算錯， 會被我念， 他還是很喜歡搭公車， . 畢業後的暑假期間， 是訓練的高峰期， 有時候我們也會轉來轉去， 或是換搭火車， 練習看站牌或時刻表。 . 從小到大， 沒有一樣東西是這麼好訓練的，&amp;hellip;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&#34;//cdn.embedly.com/widgets/platform.js&#34; charset=&#34;UTF-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相較於許多專職作家，蔡傑爸（蔡昭偉）並不是一個以文筆取勝的人，但每一個字卻是如實的去刻畫出了，照顧自閉症兒子蔡傑的所有真情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相較於我們想看到的很多辛酸血淚史，書中呈現的更多是進步帶來的肯定與溫馨。蔡傑爸一字一句地記錄了蔡傑的成長與生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身為一個男性，要成為「全職父親」就已經挑戰了一次社會價值；同時要在不可能中，不斷的尋找希望，持續訓練自閉症的小孩，又再一次的挑戰了社會價值。而在工地工作的蔡傑媽，以一個女性的身份，掌管工班、工地的大小事宜，還是在挑戰社會價值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於一個在華人體系的社會之中，這些牢不可破，許多人奉為圭臬的價值，蔡傑爸毅然決然的挑戰著。只因為想要讓孩子變成一個：「能夠獨立生活的人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看似平凡的夢想，對這一家人來說，卻一點也不平凡。或許放大來看，在我們看到的「正常」社會之中，有許多人都正在努力的去破除那個我們可能一輩子都不會遇見的難關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一次次的破關，融合進了書中一篇篇故事。讓我們看到一次次的曙光，如同太陽升起般，黑暗的世界褪去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;形容得很電影，卻是我看完這本書後，認為最適合用來形容蔡傑家庭的縮影。
書中帶給我許多印象深刻的話，在看似正面的力量上，也感覺得到是多少否定、反對所累積出來的人生智慧。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;把光明面放到最大，這樣，路才有可能走下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生最大的失敗，並不是沒有得到你想要的，而是，你沒有去做你想做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一開始被瞧不起，沒有關係，忍一忍就過去了，你還是要持續努力，堅持你自己的理想，只要有一天你成功了，當初那些瞧不起你或不懂你的人，也都會轉變過來支持你。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;這是一種傻勁，一種不顧一切的傻勁，如果不是建立在莫大的愛以及足夠的信任上，人又如何能夠衝出這一股傻的動力。傻到，即使被否定了，能要往前進。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整本書看完，會被這樣執著打動。其他的相關內容，就不爆雷，大家可以自己去買書來觀看喔！最後附上書中打動我，也跟我最近狀態最共振的話：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我們能掌握的，其實只有「現在」而已。所以，我選擇活在當下，盡我所能做好我該做的，把握每一分鐘我能把握的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以善良，但你要有底線不當好人》不要忽視自己創造出來合理</title>
      <link>https://willliu.me/blog/book-guideline-for-a-nice-guy/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://willliu.me/blog/book-guideline-for-a-nice-guy/</guid>
        <description>

&lt;h4 id=&#34;這一本書-是使用樂天-kobo-電子書買的-因為折扣比較多-加上作者午堂登紀雄-每本書基本上都很暢銷-所以想說至少在折扣下買了也不吃虧-因而入手此書&#34;&gt;這一本書，是使用樂天 Kobo 電子書買的，因為折扣比較多，加上作者午堂登紀雄，每本書基本上都很暢銷，所以想說至少在折扣下買了也不吃虧，因而入手此書。&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;曾經有一陣子，我很常買日本作家的書籍，尤其以大前研一、勝間和代，麥肯錫出身的相關商業、自我管理書籍，但近幾年，基本上看到日本作者的商業書、自我成長的書籍，我都一率跳過。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;你順從-就會合理被欺負&#34;&gt;你順從，就會合理被欺負&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;整本書，通篇都在說明「好人」跟「小惡」之間的關係。透過不同的情境，去教育讀者不同的思維。其中最重要的一點就是提醒大家，如果你順從了，別人對你做的一切就是「合理」的，再多的抱怨，都起源在你順從的當下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方社會，總是習慣在既有的標準下生活。然後期盼當有一個人，違反了標準之後，社會將出現一隊正義之師，平反自己的委屈，甚至大肆撻伐那些我們定義為「行惡」的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午堂登紀雄（作者）很明顯地點出了這一個盲點，當你選擇成為好人的當下，別人的評價就是你的主場，當主場優勢都在別人手上，要打勝仗就更加困難。但我們人生總是會這種不切實際的想法，想著別人對自己的評價，才去決斷自己的行為模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在書中，不管是怎樣的場景，都環繞這一點，你要拿回自已的主控權，而「好人」是很難做到這一點的。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;如何獨立-保有多個選項或是獲得選擇的能力&#34;&gt;如何獨立：保有多個選項或是獲得選擇的能力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;要將好人從生命中的標籤拿掉，最重要的就是自主性，講實際一點就是，時時刻刻我們都能夠保持獨立，獨立行動、獨立思考、獨立生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我個人權勢，這邊所說的獨立，並不是跟「孤單」完全劃上等號的，獨立可以成為一種中心思想，但孤單大部分是一種心理狀態。獨立最大的目標是，時時刻刻都可以不被影響的，靠自己真實的想法做決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會被影響，是因為我們把很多注意力放在外在，來自一種不安全感，所以才需要不斷地確定外在，來保全自己的內在。 午堂登紀雄指出，這樣的成因很可能是因為，自己覺得沒有其他可以選擇的項目，自己面臨了「無從選擇」的命運。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「讓自己保有多個選項」或「獲得選擇的能力」，當你知道離開現狀，你仍有可以選擇的時候，對離開、拒絕的恐懼將會降低，自己也更能夠「獨立」，將「好人」這個生活模式拿掉，將也會更加容易。因為不用再用屈服的觀點，去忍受害怕失去而做出的妥協。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;童年會影響你的人生-卻不會決定你人生&#34;&gt;童年會影響你的人生，卻不會決定你人生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這一段是讀起來非常有迴響的一段，整本書透過不同的角度，而這一段其實是近年來我最深的體會。一個人的童年會影響著一個人，近年來許多人都強調「原生家庭」的重要性，長年都在推廣親子教育等等，就是因為這個觀點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;午堂登紀雄在這邊指出了這一點，也說明很多人都被所謂的「經驗」壓得喘不過氣，其實是「情緒」上過不去，當情緒出來的時候，習慣的模式出現，完整地跳過的所有需要思考的過程，直接面對「喘不過氣」，所有的邏輯、思考都被拋諸九霄雲外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其後的文章也提出了解法：「增加與自我心靈對話的時間。」這是一個很好的方式，去承認自己的恐懼，進一步讓自己願意跟自己戰鬥，會有麻煩且不願意面對的事情，但跟日復一日過下去的比較，或許是值得投資的一個自主管理方式。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;結語-提起勇氣改變吧-活出-啊-我好幸福-的人生&#34;&gt;結語：提起勇氣改變吧！活出「啊～我好幸福」的人生&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;整本書非常的勵志，而且有部分的觀點就一般人來看，可以歸類在比較極端。但若當你發現，人生目前經歷的一切，都是自己所形塑的，是否也能夠更有信心讓自己知道，自己也能建構不一樣的未來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，午堂登紀雄在絕對的勵志之外，也現實的提出了，人生一定有些無法改變的事情，當這些事情發生的時候，我們要做的不是花「硬」力氣去改變它，而是用「氣度」去面對，進一步的去看清楚，並&lt;strong&gt;改變那些我們能改變的部分&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當你思考與行動的目的，已經從回應外在的思想脫離的時候，才能夠進一步掌握到自己想要過的幸福人生。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>