<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作法 on 未來6米</title>
    <link>/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B3%95/</link>
    <description>Recent content in 工作法 on 未來6米</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B3%95/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>我怎麼選擇 App〈一〉如何選擇一個不完美的來用？</title>
      <link>/blog/my-philosophy-on-apps-three-points-selection/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/my-philosophy-on-apps-three-points-selection/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;2020-&#34;&gt;2020 想要好好耕耘數位工具使用這一塊，我一直都不是善於寫手把手教學，這類的文章也非常好搜尋到，但我想要說說：「為什麼這麼做？」並提供一些自己的方法。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;廿一世紀真的是一個很特別的時代，最重要的就是幾乎人手都有智慧手機，難免就會面對到要安裝不同的 App（Application，手機軟體），最近一兩年我也添購了&lt;a href=&#34;https://willliu.me/blog/my-tools-and-services-list/#heading-2&#34;&gt;許多硬體設備&lt;/a&gt;，包含了 Macbook、iPad Pro 等等，慢慢轉換使用數位工具協助自己的工作、甚至延伸到日常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後發現裡面有太多的心路歷程，其實是因為有太多的衝突，而我習慣是需要一個理由才能好好地安撫自己，去了解為什麼、跟為什麼要對我來說很重要，時序進入新的一年（2020）剛好又進入了整理思緒的時間，同時也發現了一些不同的服務已經不再適用必須整理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在這過程中，有許多思路，想要在這邊慢慢寫出來跟大家分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為每一次的決定、轉換使用的工具，除了現實的金錢成本外，還有更多隱藏的經濟成本，例如所花的時間，耗費的心力等等，希望透過分享，讓大家未來可以省下成本，去體驗不同的數位工具喔！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;開發團隊會持續的更新&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這一點是我非常注重的，因為隨著裝置的演變、使用經驗的持續，我們對工具與軟體的需求，必然會進入一個成長階段，而沒有更新的軟體，很容易陷入被淘汰的命運。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿最明顯的例子來說，iPhone 從小螢幕變成大螢幕、從指紋辨識（Touch ID）進入人臉辨識（Face ID），從低解析度到高解析度，這些裝置的演變，如果沒有更新的軟體，對於使用體驗來說將會越來越差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要怎麼檢驗是否有持續不斷的更新呢？我自己是透過一下的小技巧：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;趁 iPhone 推出革新一代，例如螢幕解析度更改；&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;下載前先查看更新的紀錄，以 iPhone App store 為例，可以看到最近更新的內容和項目；&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;觀察同一個開發者相關 App 產品，看看是不是屬於喜創新、少維護型開發者。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;這只是簡單的觀察技巧，其實很多時候都是用戶追著開發者跑。因為真實的開發，是不斷的透過用戶的需求進展，真實的用戶也是能持續的反應需求，或幫助開發者修正錯誤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這也是為什麼我一定會觀察「持續更新」的重點，我會希望找到一個能夠不斷陪伴並一起成長的工具。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;非訂閱制優先，若要訂閱先以月租為主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;另外一個考量就是成本，將要花費多少金錢才能取得想要的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要先聲明，我覺得花錢購買 App 這件事情，是帶著一個使用者付費的觀念，免費的資源很多也很好，但如果今天要付費才能取得想要的效果，也是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但對於成本的考量， 因為科技產品的時間性，讓我在採用訂閱制的產品時，會再三考慮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為訂閱制通常都是以年計算才有優惠，但一年的期間，我很容易會發現，好像沒有這麼合用，或者有其他更好的選擇。但在幫助的年限下，又會會在不想要「浪費」的情況下，勉強繼續使用著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些好用的軟體，真的就是要用訂閱的才能享受到完整的功能。這時候，我會選擇適用免費的一個月，或者採用按月訂閱的方式，先使用三個月甚至半年的時間，看自己是否能夠把效益增加，或者找不到其他更好的替代品，之後才思考是否要改用按年訂閱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的經驗在曾經訂閱 Bear 筆記軟體以及透過點數換取免費使用 Notion 還有一個月免費體驗 ATracker Pro。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在這過程中間，我會去評估自己三點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我會真的去使用它嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;是否真的需要使用訂閱制度才有的功能？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我願意付出的價格是多少。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;確認這三點，能夠有真確的答案之後，我才會思考是否要改按年訂閱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前為止，除了曾經訂閱過 Bear 以外，我都沒有再付費訂閱任何的工具型 App，Notion 目前為使用學生 email 免費專案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因不是我沒有在使用，而是我使用了很多免費的工具進行取代，例如本來想要訂閱 ATracker 中間轉往 Now Then，最後近期開始使用 Clockify，中間就是評估功能外，再透過上述這三點去確認自己是否要訂閱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;跨平台：彈性、同步性與適應性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;跨平台有兩種，一種是跨越不同的廠商，另外一種是我這邊想強調的在不同的裝置。不是因為跨越不同廠商不重要，而是因為我的平常都是 Apple 的硬體，包含了手機、平板、電腦。所以對跨廠商的需求並不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而這個需求，主要來自於使用場景的不同。雖然多數我使用的設備都是 Apple 的，所以操作系統上來講 Mac OS、iOS、iPad OS 是必備外，也希望能夠在其他平台使用。因為畢竟很多時候，我們還是會遇到非 Apple 裝置，例如上班等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前來講，很多 App 其實透過 Web 版本都能夠實現這樣的需求，近年來我使用的也都有呈現這樣的趨勢，除了 App 外，也很多都開始透過 Web 版本可以操作，只要有 Chrome 就可使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外還有一個很重要重要地方，資料要能夠跨平台的整合，試想如果今天你換了不同的裝置，發現自己所有事情都要重新來過，你放下了手機，想要用電腦編輯：「不行」，你想要買一台平板，但上面的東西都不會跟手機同步，在現在雲端盛行的情況下，這樣的模式應成為過往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，&lt;strong&gt;跨平台需要講究我認為有三個點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;使用上的彈性&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;資料的同步性&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;裝置的適應性&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;彈性、同步性上面都說了，那什麼叫做適應性呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這邊我會很強調在不同平台的使用體驗，是否除了團隊原本設計的裝置版本外，在其他地方使用也是一樣的舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 iPad 使用的時候，如果他只是給你一個手機版的放大，那感覺一定很糟，眼睛看到的都是邊界模糊的畫面，大大的字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但相對的，有可能桌機版的功能很完善，使用起來如行雲流水，但如果要在手機、平板上面使用，同一個功能遍尋不著，或者使用起來如大人玩小刀，毫不順手的話，適應性上面來說。其實並不是這麼美好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-app&#34;&gt;小結：沒有完美的 App&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這是一句老話，但還是要不斷提醒，因為我曾經在這裡裡面受困很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;沒有最完美的 App，但一定有適合目前你的使用情境的。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去我曾經花了一整天，只為了尋找一個能夠接合所有我使用情境的 App，然後當然徒勞無功，甚至還延續了兩、三天的時間，然後每天就指示不斷的搜尋，找到一篇篇的分析文章，然後再繼續看下一篇，時間就這樣過去了，我還是沒有開始使用任何一個工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我發現，在沒有整理出這三個原則之前，其實是很容易去放大「不完美」，看到這個不符合我想要用的，就全盤打翻了其他要用的功能，然後心中呼喊著：「下一位。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次次的下一位，時間就一秒秒的流逝，從白天找到黑夜，然後被自己的一事無成擊敗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後我才發現，&lt;strong&gt;根本不會有完全符合我情境的 App，但我的情境裡面可以有好多不同的 App。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，如果這個開發者還是持續的更新，我們必然可以透過回饋的方式，讓 App 一起成長，即使成長到了瓶頸，我們也能保留更多的餘裕，去等待其他開發者，並轉換過去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，請不要等待，如果你想要成為數位開發者，現在開始評估、下載以及使用吧！&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>學鋼鐵人打造 Jarvis，創造你的數位助理</title>
      <link>/blog/personal-digital-assistant-three-principle-notion/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/personal-digital-assistant-three-principle-notion/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近唸了一本書在談時間管理的，裡面提到了一個觀念叫做「時間股利」，核心思想就是現在的經營、做法，會讓自己未來的時間增加，如同大家熟悉的存款觀念，你把一筆錢放入銀行，之後錢會變大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這裡強調不僅僅只是物理面有形的時間多了出來，還包含了心裡面的所提到的，感覺自己的時間足夠。（想看更多的內容，大家可以去翻閱《&lt;a href=&#34;https://www.kobo.com/tw/zh/ebook/P6X5wtED8zmAHPIcUnkNaw&#34;&gt;要忙，就忙得有意義&lt;/a&gt;》）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有幾個方法可以幫助創造出時間股利，其中一個就是培養出一個好助理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，我們並不是大公司的老闆，多數人在金錢上也並沒有太多的餘裕，能夠請一個人陪在身邊打理大小事情，那找到一個好的助理不就是一句，根本沒有辦法在現實生活上實用的空話？不過，隨著時代演變，加上數位工具的發達，其實對我來說，這裡的好助理，不必然要是由人來擔任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為在數位時代，你身上或許已經具備了，那些有一個好助理基本條件了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;什麼樣叫做一個好助理？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在問題開始之前，當然要先對自己心目中的好助理定義一下，先來列出，到底什麼樣的助理是一個「好助理」呢？&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;能夠在適當的時間做到提醒的功能；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;協助整理雜亂的事情變得井然有序；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最好能夠主動幫我完成一些瑣碎的事情。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;當然如果真的要一個助理，一定有更多的事情可以做，例如幫我訂便當、安排會議房間、整理桌面等等，但認真思考後，以時間管理的觀點來看，會發現：「&lt;strong&gt;助理不是為了替代我們做事情，而是讓我們把時間用得更有效率。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不如，如果沒有一個助理我們就不是打掃、不吃飯或者不能夠自己組織生活了嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這邊有一個很好的案例，就是鋼鐵人的助理 Jarvis，一個擬人化的角色，但發號施令的人還是鋼鐵人自己，但每一個關鍵時刻 Jarvis 總是能夠透過已經記錄下的事情，鋼鐵人過往的經驗，提供適時的建議以及方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，在有限的資源下，我們沒有辦法開發出如同 Jarvis 一樣強大的人工智慧數位助理，但我們卻可以用同樣的概念，找到適合的應用軟體，來幫助我們完成「打造個人數位助理」的目標。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而這有一個很大但對現代人來說並不困難的前提，就是需要一個隨身帶著走的數位裝置。如果你現在環顧四周，或者掏一下口袋，有找到嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;沒錯，那就是善用「智慧型手機」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;讓手機變成你的個人助理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因為不確定正在看文章的你是否是智慧型手機使用者，所以特別要聲明，這一切的起跑點就是先擁有一台智慧型手機，不限機型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**手機有許多好處，其中最好的一個重點就是「不離身」。**在過往的時代，你很難想像有一個人會 24 小時的陪在你身邊，隨時提醒你下一步要做的事情，或者讓你想問問題的時候，能夠快速的找到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在，手機幾乎可以扮演好這個角色，只要你在一個連上網路的環境之中，他就能成為萬事通。更甚者，你可以透過大廠牌的語音助理，例如 Apple Siri、Google Assistant，讓你不用拿起手機，就可以完成許多操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分享個小秘密，我自己常常都是透過 Siri 在睡前設定鬧鐘，睡到一半醒來，也透過語音的方式，讓「她」為我報時。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「從不離開」這個觀念看似很理所當然，導致的結果就是容易忽略去妥善使用這個特性。很多時候，我們習慣拿起來 LINE 一下、打個遊戲、講的電話，試想你會 24 小時都跟別人連絡嗎？也很難 24 小時目不轉睛的盯著螢幕打電話？講電話可能更是稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;但 24 小時中，一定會有不定時需要整理的跳出來的事情。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去很多時候，我們仰賴的是大腦幫助我們記憶，或者是其他的記憶工具，例如紙本的筆記本等等，但現在有了手機，這樣的操作更加方便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重點是，我們選擇一個好的 App 來使用。關於怎麼選擇 App，可以參考我之前寫過的【&lt;a href=&#34;https://g.willliu.me/NXWJD&#34;&gt;我怎麼選擇 App〈一〉如何選擇一個不完美的來用？&lt;/a&gt;】，而在數位助理方面，我經過幾次的實驗，最後定下來使用的是最近一、兩年，逐漸有許多愛好者的「Notion」。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-notion-&#34;&gt;用 Notion 打造數位助理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我已經使用 Notion 大概一年的時間，近半年來逐漸地開始廣泛使用，&lt;a href=&#34;https://t.willliu.me/notion&#34;&gt;關於 Notion 的使用方法&lt;/a&gt;，其實可以有一系列的文章分享。&lt;a href=&#34;https://vocus.cc/kylehsiadesign/5e22c066fd8978000100e4b3&#34;&gt;網路上文章&lt;/a&gt;也漸漸變多，大家都可以廣泛參考一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人把 Notion 跟筆記本 App 來比較，但就我個人體驗上，Notion 嘗試創造的不僅僅只是筆記本的應用，而是一體的工具，這也是&lt;a href=&#34;https://www.notion.so/about&#34;&gt;開發者在網站上，開宗明義就講明的第一步&lt;/a&gt;。把大部分的工作，都交給 Notion 來做。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;As a first step, we are blending much of your workflow into an all-in-one workspace.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在這樣的情境之下，再回頭去看上面我說明的對於助理的需求，經過自己這半年的使用經驗之後，要成就一個數位助理，Notion 將是一套我很推薦的軟體，因為他把時間表、筆記、圖片等等都可以整合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我也有使用過 Bear、MWeb 等等，但最後總是發現有不合用的地方，不過使用 Notion 到現在，大致上來說是相對滿意的，畢竟我們是不能夠找到一個完美的 App，但在一步步的使用中，我們可以把所發現的事情透過不同的方式補足的話，就是實用的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這一些基本上手機內建的許多程式合在一起，其實也做得到，還不用安裝軟體或者付費訂閱。以 iPhone 使用者來說，有內建的備忘錄（Notes）、提醒事項（Reminders）、還有 iWork（Pages、Numbers、Keynote）的免費套裝可以使用，感覺一定是強大且豐富。但很重要一個關鍵在於「整合度」，根據我自己的經驗，如果分散在各地，即使同步的很好，但管理其實是一個大麻煩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;畢竟如果是請助理，你也不希望請很多個人，然後每個人只負責一部分的事情，在花時間每天開圓桌會議彼此交流吧！雖然薪水可能較低，但就時間效益的觀點來看，不僅沒有累積出時間股利，反而會創造時間的耗損。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於 Notion 我個人的體會與經驗，預計之後陸續放上來跟大家分享。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;小結：創造自己的數位助理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在數位的年代，很多人都會被取代，這是一句常常聽到的話，其實我每次聽到都覺得很有危機感。但如果換一種思考模式，變成：「&lt;strong&gt;在數位的時代，很多人可以做的事情，可以用數位工具取代。&lt;/strong&gt;」就能夠發現「事」可以被取代，但人還是有不可或缺性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我們想到很多雜事，就會很希望能有有一個統一的控制中心，幫助我們管理，也適時的提醒我們該做什麼。智慧型手機的出現，加上善用 App，正好有機會填補滿這個空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notion 是有提供免費方案的，如果你是學生、教師或者擁有 .edu 電子信箱，可以申請教育方案使用，等同於免費使用絕大部分的功能，並且儲存的內容沒有上限。相關的申請、教育方案等等，網路上中、英文資源甚多，大家可以自己找找看。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那一天，我清掉所有待辦清單</title>
      <link>/blog/the-day-i-clean-up-to-do-list/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/the-day-i-clean-up-to-do-list/</guid>
        <description>&lt;p&gt;沒有清空的待辦事項，就是一種自虐的開始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在專案管理中，我有個很深的體悟：「把每一個小事情都做好，大事就會自然成形！」雖然每個人都希望能夠做大事，但其實不管是什麼樣的專案，如果沒有把每一件小事兼顧好，當走到後面的時候反而會發現更多問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對一個專案來說，能切割的最小片段就是能夠在手邊完成的事情，他不需要一直派工，只需要真的負責的人可以持續的做下去，有許多人都有提到 GTD 的任務管理法，以及艾森豪威爾法則以四象限來區分工作。我嘗試很多次，總是以失敗收場，有一天我下定決心，一次把我的待辦事項全部刪除了，然後重新思考到底怎麼了？為什麼總是會遇到失敗的情境呢？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;拖延久了就變成了習慣，自虐就來了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前陣子，看到電視賴佩霞說：「&lt;strong&gt;當你知道該做的事情沒有去做，其實內在是產生很大的自虐。&lt;/strong&gt;」這句話我深深的體驗過，就跟我上述講的一樣，已經放在待辦事項的項目，內心是希望擁有「完成後的愉悅感」，但還沒完成前，其實創造出來是一種時間感，時間久了就會變成拖延感，然後進一步習慣拖延的自己，開始有否定跟自卑的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我清空待辦清單前的每一天，我看著怎麼每天都有過期的事項，然後內心浮起：「我要解決？放棄？還是把日期改一天？」或許你會覺得，其實趕快解決就好，但其實內心的意志力已經在思考的時候慢慢被壓垮。這就是我所體驗到的自虐感。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;待辦事項是用來「辦」的，不是拿來待的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;那時候，我在思考待辦事項到底用意是什麼？待辦事項英文叫做「To Do List」，到底我們應該專注在 To 還是 Do 要著重在我們看到很多需要完成的項目，還是要去把這些項目做完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去，我的習慣是把所有要完成的事情放入待辦事項清單之中。也就是著重在「等待 (To)」之上，這是為了確保自己不會忘記有事情要做。但隨著時日累積，待辦事項不斷地暴增，停在「等待處理」的清單越來越長，然後發現好像延後一兩天也是可以，就這樣開始進入了「明日復明日」的循環之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後來才發現，待辦事項重點其實不是等待，而是把事情辦完的 Do。從情感面來說，把事情解決能帶來的成就感以及解脫的感覺才是創造快樂的來源。如果只是把事情留在 To 的過程之上，其實還是沒有辦法累積感情面上的愉悅感。而設定待辦事項，就開始設定了一個期待值，希望能透過系統的方式，感受完成後帶來的快樂與成就之愉悅。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;待辦事項三要素&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;heading-3&#34;&gt;要素一：待辦事項是最末節的項目&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;既然稱為待辦事「項」聽到名字應該就知道，設定的時候應以項目為出發點，既然如此什麼叫做項目呢？以一個專案來說，先以 5W1H 的方式切割出六個要素：「(1) What — 要做什麼；(2) Why — 目的是什麼；(3) Who — 負責人是誰；(4) Where — 在哪邊完成；(5) When — 何時要完成；(6) How — 如何做。」但在設計事項的時候，項目必須要被分割到僅剩 (1) + (5) 兩個要素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們先回顧一下待辦事項產生的過程〈下圖〉，代辦事項屬於執行項目下在任務設定後更細的「待完成」項目，在代辦項目設定之前 (2)、(3)、(4)、(6) 都應該已經涵蓋在設定代辦事項之前已經完成！因此，真實的待辦應該是明確「要做什麼以及時間點完成」。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;heading-4&#34;&gt;要素二：能夠在一天上班時間中被完成的&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;根據上面所說的，其實待辦事項唯一的目標就是「完成」，所以原則之一就是排除無法完成藉口的出現。記得是不要有產生藉口的機會，因為人總是會低估自己的惰性，請考量生理、心理的狀態，連掙扎的時間都算進去，另外一方面，&lt;strong&gt;不要設定一個在一天的工作時間內無法完成的目標，當任務可以跨天執行的時候，其實反而會啟動「明天再做」的機制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;heading-5&#34;&gt;要素三：連同工作時間與完成時間一起設定&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;得到 App 中劉潤專欄曾經分享時間顆粒的概念，意思是每一個人對於時間利用程度不同，所以對時間單位的定義也不同。以我自己為例，我處理事情很快的人，但有個缺點容易分心，代表如果我持續做一件事情，很容易一不小心岔了出去，反而讓自己誤了一點時間。因此，我設定的時間顆粒為 30 分鐘，每 30 分鐘是我安排處理事情的節點，確保我在一定的時間內能夠專心，而又不會違背我會分心這個個性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時，我會配合行事曆一起設定工作時間，將每個顆粒需要做什麼事情都配合寫上去，以確保我有留時間去完成進度，不然反而會回到一開始我說明的，超出預期反而陷入做不完的崩潰情緒，以及推延後的自責感。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>