<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
  <title>我怎麼選擇app on 未來6米</title>
  <link>https://willliu.me/categories/%E6%88%91%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%B8%E6%93%87app/</link>
  <description>Recent content in 我怎麼選擇app on 未來6米</description>
  <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
  
  <language>zh-tw</language>
  
  
  
  <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
  
  <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
  
      <atom:link href="https://willliu.me/categories/%E6%88%91%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%B8%E6%93%87app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  
  
  <item>
    <title>我怎麼選擇 App〈一〉如何選擇一個不完美的來用？</title>
    <link>https://willliu.me/blog/my-philosophy-on-apps-three-points-selection/</link>
    <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
    <author> Will Liu </author>
    <guid>https://willliu.me/blog/my-philosophy-on-apps-three-points-selection/</guid>
    <description>&lt;h4 id=&#34;2020-&#34;&gt;2020 想要好好耕耘數位工具使用這一塊，我一直都不是善於寫手把手教學，這類的文章也非常好搜尋到，但我想要說說：「為什麼這麼做？」並提供一些自己的方法。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;廿一世紀真的是一個很特別的時代，最重要的就是幾乎人手都有智慧手機，難免就會面對到要安裝不同的 App（Application，手機軟體），最近一兩年我也添購了&lt;a href=&#34;https://willliu.me/blog/my-tools-and-services-list/#heading-2&#34;&gt;許多硬體設備&lt;/a&gt;，包含了 Macbook、iPad Pro 等等，慢慢轉換使用數位工具協助自己的工作、甚至延伸到日常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後發現裡面有太多的心路歷程，其實是因為有太多的衝突，而我習慣是需要一個理由才能好好地安撫自己，去了解為什麼、跟為什麼要對我來說很重要，時序進入新的一年（2020）剛好又進入了整理思緒的時間，同時也發現了一些不同的服務已經不再適用必須整理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在這過程中，有許多思路，想要在這邊慢慢寫出來跟大家分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為每一次的決定、轉換使用的工具，除了現實的金錢成本外，還有更多隱藏的經濟成本，例如所花的時間，耗費的心力等等，希望透過分享，讓大家未來可以省下成本，去體驗不同的數位工具喔！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;開發團隊會持續的更新&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這一點是我非常注重的，因為隨著裝置的演變、使用經驗的持續，我們對工具與軟體的需求，必然會進入一個成長階段，而沒有更新的軟體，很容易陷入被淘汰的命運。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿最明顯的例子來說，iPhone 從小螢幕變成大螢幕、從指紋辨識（Touch ID）進入人臉辨識（Face ID），從低解析度到高解析度，這些裝置的演變，如果沒有更新的軟體，對於使用體驗來說將會越來越差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要怎麼檢驗是否有持續不斷的更新呢？我自己是透過一下的小技巧：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;趁 iPhone 推出革新一代，例如螢幕解析度更改；&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;下載前先查看更新的紀錄，以 iPhone App store 為例，可以看到最近更新的內容和項目；&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;觀察同一個開發者相關 App 產品，看看是不是屬於喜創新、少維護型開發者。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;這只是簡單的觀察技巧，其實很多時候都是用戶追著開發者跑。因為真實的開發，是不斷的透過用戶的需求進展，真實的用戶也是能持續的反應需求，或幫助開發者修正錯誤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這也是為什麼我一定會觀察「持續更新」的重點，我會希望找到一個能夠不斷陪伴並一起成長的工具。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;非訂閱制優先，若要訂閱先以月租為主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;另外一個考量就是成本，將要花費多少金錢才能取得想要的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要先聲明，我覺得花錢購買 App 這件事情，是帶著一個使用者付費的觀念，免費的資源很多也很好，但如果今天要付費才能取得想要的效果，也是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但對於成本的考量， 因為科技產品的時間性，讓我在採用訂閱制的產品時，會再三考慮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為訂閱制通常都是以年計算才有優惠，但一年的期間，我很容易會發現，好像沒有這麼合用，或者有其他更好的選擇。但在幫助的年限下，又會會在不想要「浪費」的情況下，勉強繼續使用著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些好用的軟體，真的就是要用訂閱的才能享受到完整的功能。這時候，我會選擇適用免費的一個月，或者採用按月訂閱的方式，先使用三個月甚至半年的時間，看自己是否能夠把效益增加，或者找不到其他更好的替代品，之後才思考是否要改用按年訂閱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的經驗在曾經訂閱 Bear 筆記軟體以及透過點數換取免費使用 Notion 還有一個月免費體驗 ATracker Pro。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在這過程中間，我會去評估自己三點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我會真的去使用它嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;是否真的需要使用訂閱制度才有的功能？&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;我願意付出的價格是多少。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;確認這三點，能夠有真確的答案之後，我才會思考是否要改按年訂閱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前為止，除了曾經訂閱過 Bear 以外，我都沒有再付費訂閱任何的工具型 App，Notion 目前為使用學生 email 免費專案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因不是我沒有在使用，而是我使用了很多免費的工具進行取代，例如本來想要訂閱 ATracker 中間轉往 Now Then，最後近期開始使用 Clockify，中間就是評估功能外，再透過上述這三點去確認自己是否要訂閱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;跨平台：彈性、同步性與適應性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;跨平台有兩種，一種是跨越不同的廠商，另外一種是我這邊想強調的在不同的裝置。不是因為跨越不同廠商不重要，而是因為我的平常都是 Apple 的硬體，包含了手機、平板、電腦。所以對跨廠商的需求並不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而這個需求，主要來自於使用場景的不同。雖然多數我使用的設備都是 Apple 的，所以操作系統上來講 Mac OS、iOS、iPad OS 是必備外，也希望能夠在其他平台使用。因為畢竟很多時候，我們還是會遇到非 Apple 裝置，例如上班等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前來講，很多 App 其實透過 Web 版本都能夠實現這樣的需求，近年來我使用的也都有呈現這樣的趨勢，除了 App 外，也很多都開始透過 Web 版本可以操作，只要有 Chrome 就可使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外還有一個很重要重要地方，資料要能夠跨平台的整合，試想如果今天你換了不同的裝置，發現自己所有事情都要重新來過，你放下了手機，想要用電腦編輯：「不行」，你想要買一台平板，但上面的東西都不會跟手機同步，在現在雲端盛行的情況下，這樣的模式應成為過往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，&lt;strong&gt;跨平台需要講究我認為有三個點：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;使用上的彈性&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;資料的同步性&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;裝置的適應性&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;彈性、同步性上面都說了，那什麼叫做適應性呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這邊我會很強調在不同平台的使用體驗，是否除了團隊原本設計的裝置版本外，在其他地方使用也是一樣的舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 iPad 使用的時候，如果他只是給你一個手機版的放大，那感覺一定很糟，眼睛看到的都是邊界模糊的畫面，大大的字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但相對的，有可能桌機版的功能很完善，使用起來如行雲流水，但如果要在手機、平板上面使用，同一個功能遍尋不著，或者使用起來如大人玩小刀，毫不順手的話，適應性上面來說。其實並不是這麼美好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-app&#34;&gt;小結：沒有完美的 App&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這是一句老話，但還是要不斷提醒，因為我曾經在這裡裡面受困很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;沒有最完美的 App，但一定有適合目前你的使用情境的。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去我曾經花了一整天，只為了尋找一個能夠接合所有我使用情境的 App，然後當然徒勞無功，甚至還延續了兩、三天的時間，然後每天就指示不斷的搜尋，找到一篇篇的分析文章，然後再繼續看下一篇，時間就這樣過去了，我還是沒有開始使用任何一個工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我發現，在沒有整理出這三個原則之前，其實是很容易去放大「不完美」，看到這個不符合我想要用的，就全盤打翻了其他要用的功能，然後心中呼喊著：「下一位。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次次的下一位，時間就一秒秒的流逝，從白天找到黑夜，然後被自己的一事無成擊敗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後我才發現，&lt;strong&gt;根本不會有完全符合我情境的 App，但我的情境裡面可以有好多不同的 App。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，如果這個開發者還是持續的更新，我們必然可以透過回饋的方式，讓 App 一起成長，即使成長到了瓶頸，我們也能保留更多的餘裕，去等待其他開發者，並轉換過去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，請不要等待，如果你想要成為數位開發者，現在開始評估、下載以及使用吧！&lt;/p&gt;
</description>
  </item>
  
</channel>
</rss>