<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>療癒 on 未來6米</title>
    <link>/tags/%E7%99%82%E7%99%92/</link>
    <description>Recent content in 療癒 on 未來6米</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>willliu.me &amp; herearoma - All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E7%99%82%E7%99%92/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>不合理的快樂 — 存在的喜悅</title>
      <link>/blog/book-dr-john-yang-unreasonably-happy-the-joy-of-being/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/book-dr-john-yang-unreasonably-happy-the-joy-of-being/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;heading&#34;&gt;我第一本看的楊定一博士的書，但我覺得很像是集大成的一本書。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;楊定一博士有名的著作多不勝數，我想大部分人應該聽過「真原醫」、「靜坐」等大作，在台灣掀起一股自然醫學的風潮。這本書，除了在原始的醫學角度上，楊定一博士進一步融合了科學觀點以及自我親身體驗，談論到「真我」的概念，除了講如何生活以外，如何醒／覺悟更是一大重點。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;不合理的快樂，是因為科學的侷限性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不合理的快樂，聽起來好像是一個負面的名詞，但經過書中一段段的深入分析，其實是要勾出那個現今科學上無法完全解釋，卻又能夠感覺到的那一份「真實的快樂」。實際的快樂之中沒有條件，是在永恆之中的一種「存在（Being）」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前科學有所侷限，所以無法解釋之下，這樣的快樂看似不合理，無法經過時間得到證明，但卻如何存在，更有許多人進一步地去追尋也獲得這樣的快樂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楊定一博士在書中不斷強調，希望大家能夠跟他一起，去體驗這種不合理快樂的存在，進一步提供了之前已經提出的「靜坐」這種簡單的方法。然後，加上更深的詮釋了「臣服」與「參」的觀念，希望能夠帶領大家達到無我的狀態，也期盼能夠一起接近那個原始且不會消失的快樂。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;這本書講得太究竟了&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但，我個人來看，這本書講的太究竟了。隨著往後面的篇章，不斷地會解釋在「空」、「無」的一個境界，非常強調進入高深的修行狀態。我自己看起來，除了覺得吃力外，更大的體會在於這部分的體驗，並不是每個人都能夠經歷的階段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然可能許多先賢、聖人都經歷過，但活在現世的人之中，要真的能達到全然覺知的修行，其實很難。書中也指明：「這一趟人生之旅，失落越大，傷痛越難忍受，反而會催迫妳更急切地去找答案。日子過得樣樣都順，不見得會重視，更別說想醒過來了。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表示，人生不會莫名就遁入這麼究竟的階段。增加了本書閱讀的困難度，我個人認為可能會因為跟現實的連結太遠，而覺得怎麼會都看不懂。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-3&#34;&gt;如果，你也想看這本書&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這本書有幾個閱讀的門檻。第一是前幾篇章都會有科學相關的內容，除了楊定一博士自己指出的專有名詞外，我覺得如果長期不接觸科學的人，可能會覺得看起來很生硬；其次，在中間轉折個過程中，其實牽涉了一些宗教、哲學的觀念，就像說明的不合理的快樂，我們要先能夠敞開心胸接受「不合理」的出現；第三，就像我上面所說，這本書最後的基調，是在非常深度修行的階段，沒有修行或者相關經驗的人，可能會很難讀下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我建議如果要看這本書，請選擇你想要了瞭解著章節先著手，一步步透過人生體驗後，在慢慢的進展到自己能夠消化的章節，反而能夠發揮書中所提及的最大效用。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>覺醒的你：帶著「刺」走來走去，怎麼辦？</title>
      <link>/blog/book-the-untethered-soul-the-journey-beyond-yourself/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/book-the-untethered-soul-the-journey-beyond-yourself/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;heading&#34;&gt;麥克．辛格之前一本著作《臣服實驗》是講述親身經歷，每一段故事跟著他的生命進度發展，創辦企業、成立身心靈場域等，以每一段故事跟神的交流、接觸去講述「臣服」如何影響生命，神性（宇宙意識）的普遍性與存在性。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;但這一本覺醒的你，則把思考層次拉得更高，以探討「生命本質」的方式切入。直接帶我們看到在日常的我們背後，真實的「我」到底是如何的一種存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然是一本身心靈書籍，但麥可．辛格敘述方式卻引人入勝，透過許多譬喻的方式，將人一步步的帶入想表達的事情。例如透過「刺」來講述寂寞的方式，生活化的形容，馬上帶入了情境，在閱讀的時候不自覺地表示認同。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我們帶著許多刺走來走去，刺激的部位又剛好是位於最敏感的心，這些次隨時都可能被某樣東西碰到，而造成內心痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;有情緒的首要任務是看到&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然人活著，就會感覺到情緒；既然有情緒，就會有反應。這就是人性之一，而要我們違反人性生活，其實蠻痛苦的。因此，書中點出一個很重要的點：「若不解決問題的根本原因，反而企圖保護自己遠離問題，它終將主宰你的生活。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人在面對心中有的情緒、感覺等等，總是一開始先定義正、負面，進一步賦予更多的價值評斷，再去決定要怎麼處理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;但，這些情緒最重要的任務是「被感覺」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當開始用正常不正常、應該不應該評斷時，正代表我們已經開始用更多的價值去判斷，不論這個價值來是我們個人的生命經驗，或者是社會的評判標準，都已經開始有點走鐘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://willliu.me/blog/https://ik.imagekit.io/kuenwei/willliu_me/15606213140039_JFAh9Motp.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;但不要參與你看到的情緒&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;那面對情緒的時候，我們又該如何是好？麥可．辛格直接寫出：「要讓自己擺脫內在的刺，只需停止和他們廝混。」書中不斷透過不同層次切入說明整本書的核心：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;真實的你跟你認識的你中間可能存有落差。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概就是表示，產生情緒的你，跟實際上的你其實是兩個人，正因為是兩個人，你可以有意識地選擇不要參與你的情緒。所謂的不要參與，並不是要你完全忽略，而是能夠用客觀（不具有價值判斷）的方式，去了解自己產生的情緒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為你已經不是情緒的主體，你的行為也就不會持續受到影響，也就能夠更客觀的去了解自己，進一步讓自己覺醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://willliu.me/blog/https://ik.imagekit.io/kuenwei/willliu_me/15606213380304_or0i-C4NKV.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-3&#34;&gt;成為生命的觀察者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不可免俗，身心靈書籍還是會提到有沒有「大補帖」，就像金庸筆下的小說人物一樣，有沒有九陽神功、葵花寶典、降龍十八掌等等，只要我願意放大絕，就能夠打敗生活中大大小小的不順。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然書名叫做「覺醒」的你，當然有大絕招。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你常看身心靈書籍，會聽到一個很常出現，但又感覺虛無飄渺的詞「放下」， 不要跟生命之流抗衡，這樣你的能量才不會花在徒勞無功的地方。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;造成問題或壓力的不是生命事件，而是你對生命事件的抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;– Michael A.Singer, 覺醒的你&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以《臣服實驗》這本書的角度來看，這建議跟麥可．辛格的經驗有很深的關係，不否認，這招是非常好的解法，但如果你有機會去看到他的經歷，或許可以體會到要真的深深相信、體會這件事情，沒有經歷過些大劫小難，很難真的心悅誠服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我反而覺得用「成為生命的觀察者」去定義，會稍微簡單一點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能夠時時刻刻提醒自己保持覺知，去看到自己在什麼狀態下，有什麼身上的情緒出現？有誰踩到了我們的地雷，我有哪一些地雷？當有情緒時，我又會選擇什麼樣的方式面對，是否有其他的可能性？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隨著一次次的觀察，慢慢讓自己走在覺醒的路上，或許能讓你更容易進入這一本書想要跟大家分享的核心之中。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>